{"messages":[{"status":"ok","cursor":"4530","count":30,"total":8966}], "collection":[{"rel_doi":"10.1101\/2020.05.28.20115584","rel_title":"Prognostic value of visual quantification of lesion severity at initial chest CT in confirmed Covid-19 infection: a retrospective analysis on 216 patients","rel_date":"2020-05-30","rel_site":"medRxiv","rel_link":"https:\/\/medrxiv.org\/cgi\/content\/short\/2020.05.28.20115584","rel_abs":"Rationale and Objectives Studies suggest an association between chest CT findings assessed with semiquantitative CT score and gravity of Covid-19. The objective of this work is to analyze potential correlation between visual quantification of lesion severity at initial chest CT and clinical outcome in confirmed Covid-19 patients. Materials and Methods From March 5 th to March 21 st , 2020, all consecutive patients that underwent chest CT for clinical suspicion of Covid-19 at a single tertiary center were retrospectively evaluated for inclusion. Patients with lung parenchyma lesions compatible with Covid- 19 and positive RT-PCR were included. Global extensiveness of abnormal lung parenchyma was visually estimated and classified independently by 2 readers, following the European Society of Thoracic Imaging Guidelines. Death and\/or mechanical ventilation within 30 days following the initial chest CT was chosen as the primary hard endpoint. Results 216 patients (124 men, 62 years-old, range 22 ; 94 yo) corresponding to 216 chest CT were included. Correlation between lesion severity and percentage of patients that met the primary endpoint was high, with a coefficient p; of 0.87 (p = 0.05). A greater than 25% involvement was significantly associated with a higher risk of mechanical ventilation or death at 30 days, with a Risk Ratio of 5.00 (95% CI [3.59- 6.99]). Conclusion This retrospective cohort confirms a correlation between visual evaluation of lesions severity at initial chest CT and the 30 days clinical outcome of Covid-19 patients and suggests using a threshold of greater than 25% involvement to identify patients at risk.","rel_num_authors":9,"rel_authors":[{"author_name":"Elias Taieb","author_inst":"Hopitaux Universitaires de Strasbourg"},{"author_name":"Aissam Labani","author_inst":"Hopitaux Universitaires de Strasbourg"},{"author_name":"Yvon Ruch","author_inst":"Hopitaux Universitaires de Strasbourg"},{"author_name":"Francois Danion","author_inst":"Hopitaux Universitaires de Strasbourg"},{"author_name":"Mathieu Oberlin","author_inst":"Hopitaux Universitaires de Strasbourg"},{"author_name":"Pascal Bilbault","author_inst":"Hopitaux Universitaires de Strasbourg"},{"author_name":"Pierre Leyendecker","author_inst":"Hopitaux Universitaires de Strasbourg"},{"author_name":"Catherine Roy","author_inst":"Hopitaux Universitaires de Strasbourg"},{"author_name":"Mickael Ohana","author_inst":"Hopitaux Universitaires de Strasbourg"}],"version":"1","license":"cc_by_nc_nd","type":"PUBLISHAHEADOFPRINT","category":"radiology and imaging"},{"rel_doi":"10.1101\/2020.05.29.20116376","rel_title":"Early transmission of SARS-CoV-2 in South Africa: An epidemiological and phylogenetic report","rel_date":"2020-05-30","rel_site":"medRxiv","rel_link":"https:\/\/medrxiv.org\/cgi\/content\/short\/2020.05.29.20116376","rel_abs":"Background: The emergence of a novel coronavirus, SARS-CoV-2, in December 2019, progressed to become a world pandemic in a few months and reached South Africa at the beginning of March. To investigate introduction and understand the early transmission dynamics of the virus, we formed the South African Network for Genomics Surveillance of COVID (SANGS_COVID), a network of ten government and university laboratories. Here, we present the first results of this effort, which is a molecular epidemiological study of the first twenty-one SARS-CoV-2 whole genomes sampled in the first port of entry, KwaZulu-Natal (KZN), during the first month of the epidemic. By combining this with calculations of the effective reproduction number (R), we aim to shed light on the patterns of infections that define the epidemic in South Africa. Methods: R was calculated using positive cases and deaths from reports provided by the four major provinces. Molecular epidemiology investigation involved sequencing viral genomes from patients in KZN using ARCTIC protocols and assembling whole genomes using meticulous alignment methods. Phylogenetic analysis was performed using maximum likelihood (ML) and Bayesian trees, lineage classification and molecular clock calculations. Findings: The epidemic in South Africa has been very heterogeneous. Two of the largest provinces, Gauteng, home of the two large metropolis Johannesburg and Pretoria, and KwaZulu-Natal, home of the third largest city in the country Durban, had a slow growth rate on the number of detected cases. Whereas, Western Cape, home of Cape Town, and the Eastern Cape provinces the epidemic is spreading fast. Our estimates of transmission potential for South Africa suggest a decreasing transmission potential towards R=1 since the first cases and deaths have been reported. However, between 06 May and 18 May 2020, we estimate that R was on average 1.39 (1.04 - 2.15, 95% CI). We also demonstrate that early transmission in KZN, and most probably in all main regions of SA, was associated with multiple international introductions and dominated by lineages B1 and B. The study also provides evidence for locally acquired infections in a hospital in Durban within the first month of the epidemic, which inflated early mortality in KZN. Interpretation: This first report of SANGS_COVID consortium focuses on understanding the epidemic heterogeneity and introduction of SARS-CoV-2 strains in the first month of the epidemic in South Africa. The early introduction of SARS-CoV-2 in KZN included caused a localized outbreak in a hospital, provides potential explanations for the initially high death rates in the province. The current high rate of transmission of COVID-19 in the Western Cape and Eastern Cape highlights the crucial need to strength local genomic surveillance in South Africa.","rel_num_authors":19,"rel_authors":[{"author_name":"Jennifer Giandhari","author_inst":"KwaZulu-Natal Research Innovation and Sequencing Platform (KRISP), School of Laboratory Medicine & Medical Sciences, University of KwaZulu-Natal, Durban, South "},{"author_name":"Sureshnee Pillay","author_inst":"KwaZulu-Natal Research Innovation and Sequencing Platform (KRISP), School of Laboratory Medicine & Medical Sciences, University of KwaZulu-Natal, Durban, South "},{"author_name":"Eduan Wilkinson","author_inst":"KwaZulu-Natal Research Innovation and Sequencing Platform (KRISP), School of Laboratory Medicine & Medical Sciences, University of KwaZulu-Natal, Durban, South "},{"author_name":"Houriiyah Tegally","author_inst":"KwaZulu-Natal Research Innovation and Sequencing Platform (KRISP), School of Laboratory Medicine & Medical Sciences, University of KwaZulu-Natal, Durban, South "},{"author_name":"Ilya Sinayskiy","author_inst":"Quantum Research Group, School of Chemistry and Physics, University of KwaZulu-Natal, Durban, South Africa"},{"author_name":"Maria Schuld","author_inst":"Quantum Research Group, School of Chemistry and Physics, University of KwaZulu-Natal, Durban, South Africa"},{"author_name":"Jos\u00e9 Louren\u00e7o","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"Benjamin Chimukangara","author_inst":"University of KwaZulu Natal"},{"author_name":"Richard John Lessells","author_inst":"Infectious Diseases Department, Nelson R Mandela School of Medicine, University of KwaZulu-Natal, Durban, South Africa"},{"author_name":"Yunus Moosa","author_inst":"Infectious Diseases Department, Nelson R Mandela School of Medicine, University of KwaZulu-Natal, Durban, South Africa"},{"author_name":"Inbal Gazy","author_inst":"KwaZulu-Natal Research Innovation and Sequencing Platform (KRISP), School of Laboratory Medicine & Medical Sciences, University of KwaZulu-Natal, Durban, South "},{"author_name":"Maryam Fish","author_inst":"KwaZulu-Natal Research Innovation and Sequencing Platform (KRISP), School of Laboratory Medicine & Medical Sciences, University of KwaZulu-Natal, Durban, South "},{"author_name":"Lavanya Singh","author_inst":"KwaZulu-Natal Research Innovation and Sequencing Platform (KRISP), School of Laboratory Medicine & Medical Sciences, University of KwaZulu-Natal, Durban, South "},{"author_name":"Khulekani Sedwell Khanyile","author_inst":"KwaZulu-Natal Research Innovation and Sequencing Platform (KRISP), School of Laboratory Medicine & Medical Sciences, University of KwaZulu-Natal, Durban, South "},{"author_name":"Vagner Fonseca","author_inst":"Laboratorio de Genetica Celular e Molecular, Instituto de Ciencias Biologicas, Universidade Federal de Minas Gerais, Belo Horizonte, Minas Gerais, Brazil"},{"author_name":"Marta Giovanetti","author_inst":"Fundacao Oswaldo Cruz"},{"author_name":"Luiz Carlos Junior Alcantara","author_inst":"Instituto Oswaldo Cruz"},{"author_name":"Francesco Petruccione","author_inst":"Quantum Research Group, School of Chemistry and Physics, University of KwaZulu-Natal, Durban, South Africa"},{"author_name":"Tulio de Oliveira","author_inst":"University of KwaZulu-Natal"}],"version":"1","license":"cc_by_nc_nd","type":"PUBLISHAHEADOFPRINT","category":"public and global health"},{"rel_doi":"10.1101\/2020.05.27.120402","rel_title":"Genomic analysis of early SARS-CoV-2 strains introduced in Mexico","rel_date":"2020-05-30","rel_site":"bioRxiv","rel_link":"https:\/\/biorxiv.org\/cgi\/content\/short\/2020.05.27.120402","rel_abs":"The COVID-19 pandemic has affected most countries in the world. Studying the evolution and transmission patterns in different countries is crucial to implement effective strategies for disease control and prevention. In this work, we present the full genome sequence for 17 SARS-CoV-2 isolates corresponding to the earliest sampled cases in Mexico. Global and local phylogenomics, coupled with mutational analysis, consistently revealed that these viral sequences are distributed within 2 known lineages, the SARS-CoV-2 lineage A\/G, containing mostly sequences from North America, and the lineage B\/S containing mainly sequences from Europe. Based on the exposure history of the cases and on the phylogenomic analysis, we characterized fourteen independent introduction events. Additionally, three cases with no travel history were identified. We found evidence that two of these cases represent local transmission cases occurring in Mexico during mid-March 2020, denoting the earliest events described in the country. Within this Mexican cluster, we also identified an H49Y amino acid change in the spike protein. This mutation is a homoplasy occurring independently through time and space, and may function as a molecular marker to follow on any further spread of these viral variants throughout the country. Our results depict the general picture of the SARS-CoV-2 variants introduced at the beginning of the outbreak in Mexico, setting the foundation for future surveillance efforts.\n\nThis work is the result of the collaboration of five institutions into one research consortium: three public health institutes and two universities. From the beginning of this work, it was agreed that the experimental leader of each institution would share the first authorship. Those were the criteria followed to assign first co-first authorship in this manuscript. The order of the other authors was randomly assigned.\n\nIMPORTANCEUnderstanding the introduction, spread and establishment of SARS-CoV-2 within distinct human populations is crucial to implement effective control strategies as well as the evolution of the pandemics. In this work, we describe that the initial virus strains introduced in Mexico came from Europe and the United States and the virus was circulating locally in the country as early as mid-March. We also found evidence for early local transmission of strains having the mutation H49Y in the Spike protein, that could be further used as a molecular marker to follow viral spread within the country and the region.","rel_num_authors":31,"rel_authors":[{"author_name":"Blanca Taboada","author_inst":"Instituto de Biotecnolog\u00eda, Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico"},{"author_name":"Joel A. V\u00e1zquez-P\u00e9rez","author_inst":"Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias Ismael Cos\u00edo Villegas"},{"author_name":"Jose Esteban Mu\u00f1oz-Medina","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Pilar Ramos-Cervantes","author_inst":"Instituto Nacional de Ciencias M\u00e9dicas y Nutrici\u00f3n"},{"author_name":"Marina Escalera-Zamudio","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"Celia Boukadida","author_inst":"Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias"},{"author_name":"Alejandro S\u00e1nchez-Flores","author_inst":"Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico"},{"author_name":"Isa Pavel","author_inst":"Instituto de Biotecnolog\u00eda, Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico,"},{"author_name":"Edgar Mendieta-Condado","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Jos\u00e9 A. Mart\u00ednez-Orozco","author_inst":"Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias Ismael Cos\u00edo Villegas"},{"author_name":"Eduardo Becerril-Vargas","author_inst":"Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias Ismael Cos\u00edo Villegas,"},{"author_name":"Jorge Salas-Hern\u00e1ndez","author_inst":"Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias Ismael Cos\u00edo Villegas,"},{"author_name":"Ricardo Grande","author_inst":"Instituto de Biotecnolog\u00eda, Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico"},{"author_name":"Carolina Gonz\u00e1lez-Torres","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Francisco J. Gayt\u00e1n-Cervantes","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Gloria V\u00e1zquez","author_inst":"Instituto de Biotecnolog\u00eda, Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico"},{"author_name":"Francisco Pulido","author_inst":"Instituto de Biotecnolog\u00eda, Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico"},{"author_name":"Adnan Araiza-Rodr\u00edguez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Fabiola Garc\u00e9s-Ayala","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"C\u00e9sar R. Gonz\u00e1lez-Bonilla","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Concepci\u00f3n Grajales-Mu\u00f1iz","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"V\u00edctor H. Borja-Aburto","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Gisela Barrera-Badillo","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Susana L\u00f3pez","author_inst":"Instituto de Biotecnologia\/UNAM"},{"author_name":"Luc\u00eda Hern\u00e1ndez-Rivas","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Rogelio P\u00e9rez-Padilla","author_inst":"Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias Ismael Cos\u00edo Villegas"},{"author_name":"Irma L\u00f3pez Mart\u00ednez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Santiago Avila-Rios","author_inst":"National Institute of Respiratory Diseases"},{"author_name":"Guillermo Ruiz-Palacios","author_inst":"Department of Infectious Diseases. Instituto Nacional de Ciencias M\u00e9dicas y Nutrici\u00f3n Salvador Zubir\u00e1n"},{"author_name":"Jose Ernesto Ramirez-Gonzalez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Carlos Federico Arias","author_inst":"Instituto de Biotecnolog\u00eda\/UNAM"}],"version":"1","license":"cc_no","type":"new results","category":"genomics"},{"rel_doi":"10.1101\/2020.05.28.20115956","rel_title":"Medical students perceptions and motivations in time of COVID-19 pandemic","rel_date":"2020-05-30","rel_site":"medRxiv","rel_link":"https:\/\/medrxiv.org\/cgi\/content\/short\/2020.05.28.20115956","rel_abs":"Background: There has been a rapid increase in the number of cases of COVID19 in Latin America, Africa and Asia, in many countries that have an insufficient number of physicians and other health care personnel, and the need for the inclusion of medical students as part of the health teams is a very important issue. It has been recommended that medical students work as volunteers, have appropriate training, do not undertake any activity beyond their level of competence, have continuous supervision and adequate personal protective equipment. However, motivation of medical students must be evaluated in order to make volunteering a more evidence-based initiative. The aim of our study was to evaluate motivation of medical students to be part of the health team to help in the COVID19 pandemic. Methods and Findings: We developed a questionnaire specifically to evaluate medical students perceptions about participating in care of patients with suspected infection due to coronavirus during the COVID19 pandemic. The questionnaire had two parts: a) individual characteristics, year and geographic location of medical school; b) twenty eight statements responded on a 5 point Likert scale (totally agree, agree, neither agree nor disagree, disagree and totally disagree). To develop the questionnaire, we performed consensus meetings of a group of faculty and medical students. The questionnaire was sent to student organizations of 257 medical schools in Brazil and answered by 10,433 students. We used multinomial logistic regression models to analyse the data. Statements with greater odds ratios for participation of medical students in COVID19 pandemic were related to sense of purpose or duty (It is the duty of the medical student to put himself at the service of the population in the pandemic), altruism (I am willing to take risks by participating in practical in the context of pandemic), perception of good performance and professional identity (I will be a better health professional for having experienced the pandemic). Males had higher odds ratios than females (1.36 [95% CI: 1.24 to 1.49] to 1.68 [95% CI: 1.47 to 1.91]). Conclusions: Medical students are motivated by sense of purpose or duty, altruism, perception of good performance and values of professionalism more than their interest in learning. These results have implications in the developing of programs of volunteering and in the design of health force policies in the present pandemic and in future health emergencies.","rel_num_authors":10,"rel_authors":[{"author_name":"Patricia Tempski","author_inst":"Faculdade de Medicina da Universidade de Sao Paulo"},{"author_name":"Fernanda M Arantes-Costa","author_inst":"Faculdade de Medicina da Universidade de Sao Paulo"},{"author_name":"Renata Kobayasi","author_inst":"Faculdade de Medicina da Universidade de Sao Paulo"},{"author_name":"Marina AM Siqueira","author_inst":"Faculdade de Medicina da Universidade de Sao Paulo"},{"author_name":"Matheus M Torsani","author_inst":"Faculdade de Medicina da Universidade de Sao Paulo"},{"author_name":"Bianca QRC Amaro","author_inst":"Universidade Federal de Roraima"},{"author_name":"Maria Eduarda FM Nascimento","author_inst":"Universidade de Pernambuco"},{"author_name":"Saulo L Siqueira","author_inst":"Faculdade de Medicina da Universidade de Sao Paulo"},{"author_name":"Itamar S Santos","author_inst":"Faculdade de Medicina da Universidade de Sao Paulo"},{"author_name":"Milton A Martins","author_inst":"Faculdade de Medicina da Universidade de Sao Paulo"},{"author_name":"Eduardo Becerril-Vargas","author_inst":"Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias Ismael Cos\u00edo Villegas,"},{"author_name":"Jorge Salas-Hern\u00e1ndez","author_inst":"Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias Ismael Cos\u00edo Villegas,"},{"author_name":"Ricardo Grande","author_inst":"Instituto de Biotecnolog\u00eda, Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico"},{"author_name":"Carolina Gonz\u00e1lez-Torres","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Francisco J. Gayt\u00e1n-Cervantes","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Gloria V\u00e1zquez","author_inst":"Instituto de Biotecnolog\u00eda, Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico"},{"author_name":"Francisco Pulido","author_inst":"Instituto de Biotecnolog\u00eda, Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico"},{"author_name":"Adnan Araiza-Rodr\u00edguez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Fabiola Garc\u00e9s-Ayala","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"C\u00e9sar R. Gonz\u00e1lez-Bonilla","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Concepci\u00f3n Grajales-Mu\u00f1iz","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"V\u00edctor H. Borja-Aburto","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Gisela Barrera-Badillo","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Susana L\u00f3pez","author_inst":"Instituto de Biotecnologia\/UNAM"},{"author_name":"Luc\u00eda Hern\u00e1ndez-Rivas","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Rogelio P\u00e9rez-Padilla","author_inst":"Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias Ismael Cos\u00edo Villegas"},{"author_name":"Irma L\u00f3pez Mart\u00ednez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Santiago Avila-Rios","author_inst":"National Institute of Respiratory Diseases"},{"author_name":"Guillermo Ruiz-Palacios","author_inst":"Department of Infectious Diseases. Instituto Nacional de Ciencias M\u00e9dicas y Nutrici\u00f3n Salvador Zubir\u00e1n"},{"author_name":"Jose Ernesto Ramirez-Gonzalez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Carlos Federico Arias","author_inst":"Instituto de Biotecnolog\u00eda\/UNAM"}],"version":"1","license":"cc_by_nc_nd","type":"PUBLISHAHEADOFPRINT","category":"medical education"},{"rel_doi":"10.1101\/2020.05.30.20117572","rel_title":"Assessing visible aerosol generation during vitrectomy in the era of Covid-19","rel_date":"2020-05-30","rel_site":"medRxiv","rel_link":"https:\/\/medrxiv.org\/cgi\/content\/short\/2020.05.30.20117572","rel_abs":"Objective: To assess visible aerosol generation during simulated vitrectomy surgery. Methods: A model comprising a human cadaveric corneoscleral rim mounted on an artificial anterior chamber was used. Three-port 25 gauge vitrectomy simulated surgery was performed with any visible aerosol production recorded using high speed 4K camera. The following were assessed: (1) vitrector at maximum cut rate in static and dynamic conditions inside the model, (2) vitrector at air-fluid interface in physical model, (3) passive fluid-air exchange with a backflush hand piece, (4) valved cannulas under air, and (5) defective valved cannula under air. Results: No visible aerosol or droplets were identified when the vitrector was used within the model. In the physical model, no visible aerosol or droplets were seen when the vitrector was engaged at the air-fluid interface. Droplets were produced from the opening of backflush hand piece during passive fluid-air exchange. No visible aerosol was produced from the intact valved cannulas under air pressure, but droplets were seen at the beginning of fluid-air exchange when the valved cannula was defective. Conclusions: We found no evidence of visible aerosol generation during simulated vitrectomy surgery with competent valved cannulas. In the physical model, no visible aerosol was generated by the high-speed vitrector despite cutting at the air-fluid interface.","rel_num_authors":6,"rel_authors":[{"author_name":"Sidath E Liyanage","author_inst":"Bristol Eye Hospital"},{"author_name":"Pathma Ramasamy","author_inst":"Bristol Eye Hospital"},{"author_name":"Omar Elhaddad","author_inst":"Bristol Eye Hospital"},{"author_name":"Kieren Darcy","author_inst":"Bristol Eye Hospital"},{"author_name":"Andrew Hudson","author_inst":"University of Leicester"},{"author_name":"Johannes Keller","author_inst":"Bristol Eye Hospital"},{"author_name":"Maria Eduarda FM Nascimento","author_inst":"Universidade de Pernambuco"},{"author_name":"Saulo L Siqueira","author_inst":"Faculdade de Medicina da Universidade de Sao Paulo"},{"author_name":"Itamar S Santos","author_inst":"Faculdade de Medicina da Universidade de Sao Paulo"},{"author_name":"Milton A Martins","author_inst":"Faculdade de Medicina da Universidade de Sao Paulo"},{"author_name":"Eduardo Becerril-Vargas","author_inst":"Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias Ismael Cos\u00edo Villegas,"},{"author_name":"Jorge Salas-Hern\u00e1ndez","author_inst":"Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias Ismael Cos\u00edo Villegas,"},{"author_name":"Ricardo Grande","author_inst":"Instituto de Biotecnolog\u00eda, Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico"},{"author_name":"Carolina Gonz\u00e1lez-Torres","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Francisco J. Gayt\u00e1n-Cervantes","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Gloria V\u00e1zquez","author_inst":"Instituto de Biotecnolog\u00eda, Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico"},{"author_name":"Francisco Pulido","author_inst":"Instituto de Biotecnolog\u00eda, Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico"},{"author_name":"Adnan Araiza-Rodr\u00edguez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Fabiola Garc\u00e9s-Ayala","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"C\u00e9sar R. Gonz\u00e1lez-Bonilla","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Concepci\u00f3n Grajales-Mu\u00f1iz","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"V\u00edctor H. Borja-Aburto","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Gisela Barrera-Badillo","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Susana L\u00f3pez","author_inst":"Instituto de Biotecnologia\/UNAM"},{"author_name":"Luc\u00eda Hern\u00e1ndez-Rivas","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Rogelio P\u00e9rez-Padilla","author_inst":"Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias Ismael Cos\u00edo Villegas"},{"author_name":"Irma L\u00f3pez Mart\u00ednez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Santiago Avila-Rios","author_inst":"National Institute of Respiratory Diseases"},{"author_name":"Guillermo Ruiz-Palacios","author_inst":"Department of Infectious Diseases. Instituto Nacional de Ciencias M\u00e9dicas y Nutrici\u00f3n Salvador Zubir\u00e1n"},{"author_name":"Jose Ernesto Ramirez-Gonzalez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Carlos Federico Arias","author_inst":"Instituto de Biotecnolog\u00eda\/UNAM"}],"version":"1","license":"cc_by_nd","type":"PUBLISHAHEADOFPRINT","category":"ophthalmology"},{"rel_doi":"10.1101\/2020.05.30.20117531","rel_title":"Remarkable variability in SARS-CoV-2 antibodies across Brazilian regions: nationwide serological household survey in 27 states","rel_date":"2020-05-30","rel_site":"medRxiv","rel_link":"https:\/\/medrxiv.org\/cgi\/content\/short\/2020.05.30.20117531","rel_abs":"Population based data on COVID-19 are essential for guiding policy. We report on the first wave of seroprevalence surveys relying upon on household probabilistic samples of 133 large sentinel cities in Brazil, including 25,025 participants from all 26 states and the Federal District. Seroprevalence of antibodies to SARS-CoV-2, assessed using a lateral flow rapid test, varied markedly across the cities and regions, from below 1% in most cities in the South and Center-West regions to up to 25% in the city of Breves in the Amazon (North) region. Eleven of the 15 cities with the highest seroprevalence were located in the North, including the six cities with highest prevalence which were located along a 2,000 km stretch of the Amazon river. Overall seroprevalence for the 90 cities with sample size of 200 or greater was 1.4% (95% CI 1.3-1.6). Extrapolating this figure to the population of these cities, which represent 25% of the country population, led to an estimate of 760,000 cases, as compared to the 104,782 cases reported in official statistics. Seroprevalence did not vary significantly between infancy and age 79 years, but fell by approximately two-thirds after age 80 years. Prevalence was highest among indigenous people (3.7%) and lowest among whites (0.6%), a difference which was maintained when analyses were restricted to the North region, where most indigenous people live. Our results suggest that pandemic is highly heterogenous, with rapid escalation in the North and Northeast, and slow progression in the South and Center-West regions.","rel_num_authors":15,"rel_authors":[{"author_name":"Pedro Hallal","author_inst":"UFPel"},{"author_name":"Fernando Hartwig","author_inst":"UFPel"},{"author_name":"Bernardo Horta","author_inst":"UFPel"},{"author_name":"Gabriel D Victora","author_inst":"Rockefeller University"},{"author_name":"Mariangela Silveira","author_inst":"UFPel"},{"author_name":"Claudio Struchiner","author_inst":"UERJ"},{"author_name":"Luis Paulo Vidaletti","author_inst":"UFPel"},{"author_name":"Nelson Neumann","author_inst":"Pastoral da Crianca"},{"author_name":"Lucia C Pellanda","author_inst":"Universidade Federal de Ciencias da Saude de Porto Alegre"},{"author_name":"Odir A Dellagostin","author_inst":"UFPel"},{"author_name":"Marcelo N Burattini","author_inst":"UNIFESP"},{"author_name":"Ana M Menezes","author_inst":"UFPel"},{"author_name":"Fernando C Barros","author_inst":"UFPel"},{"author_name":"Aluisio J Barros","author_inst":"UFPel"},{"author_name":"Cesar G Victora","author_inst":"Universidade Federal de Pelotas"},{"author_name":"Gloria V\u00e1zquez","author_inst":"Instituto de Biotecnolog\u00eda, Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico"},{"author_name":"Francisco Pulido","author_inst":"Instituto de Biotecnolog\u00eda, Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico"},{"author_name":"Adnan Araiza-Rodr\u00edguez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Fabiola Garc\u00e9s-Ayala","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"C\u00e9sar R. Gonz\u00e1lez-Bonilla","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Concepci\u00f3n Grajales-Mu\u00f1iz","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"V\u00edctor H. Borja-Aburto","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Gisela Barrera-Badillo","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Susana L\u00f3pez","author_inst":"Instituto de Biotecnologia\/UNAM"},{"author_name":"Luc\u00eda Hern\u00e1ndez-Rivas","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Rogelio P\u00e9rez-Padilla","author_inst":"Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias Ismael Cos\u00edo Villegas"},{"author_name":"Irma L\u00f3pez Mart\u00ednez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Santiago Avila-Rios","author_inst":"National Institute of Respiratory Diseases"},{"author_name":"Guillermo Ruiz-Palacios","author_inst":"Department of Infectious Diseases. Instituto Nacional de Ciencias M\u00e9dicas y Nutrici\u00f3n Salvador Zubir\u00e1n"},{"author_name":"Jose Ernesto Ramirez-Gonzalez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Carlos Federico Arias","author_inst":"Instituto de Biotecnolog\u00eda\/UNAM"}],"version":"1","license":"cc_by_nc_nd","type":"PUBLISHAHEADOFPRINT","category":"epidemiology"},{"rel_doi":"10.1101\/2020.05.28.20116087","rel_title":"Association of Poor Housing Conditions with COVID-19 Incidence and Mortality Across US Counties","rel_date":"2020-05-30","rel_site":"medRxiv","rel_link":"https:\/\/medrxiv.org\/cgi\/content\/short\/2020.05.28.20116087","rel_abs":"Objective: Poor housing conditions have been linked with worse health outcomes and infectious spread in communities but its relationship with incidence and mortality of COVID19 is unknown. Therefore, we undertook this study to determine the association between poor housing condition and COVID19 incidence and mortality in US counties. Methods: We conducted cross sectional analysis of county level data from the US Centers for Disease Control, US Census Bureau and John Hopkins Coronavirus Resource Center for 3141 US counties. The exposure of interest was percentage of households with poor housing conditions (one or more of: overcrowding, high housing cost, incomplete kitchen facilities, or incomplete plumbing facilities). Outcomes were incidence rate ratios (IRR) and mortality rate ratios (MRR) of COVID19 across US counties through 4\/21\/2020. Multilevel generalized linear modeling was utilized with adjustment for population density and county characteristics including demographics, income, education, prevalence of medical comorbidities, access to healthcare insurance and emergency rooms, and state level COVID19 test density. Results: Across 3135 US counties, the mean percentage of households with poor housing conditions was 14.2% (range 2.7%, 60.2%). The mean (SD) incidence and mortality of COVID19 were 255.68 (2877.03) cases and 13.90 (272.22) deaths per county, respectively. In the fully adjusted models, with each 5% increase in percent households with poor housing conditions, there was a 50% higher risk of COVID19 incidence (IRR 1.50, 95% CI: 1.38,1.62) and a 42% higher risk of COVID19 mortality (MRR 1.42, 95% CI: 1.25,1.61). Results remained similar using earlier timepoints (3\/31\/2020 and 4\/10\/2020). Conclusions and Relevance: Counties with a higher percentage of households with poor housing had higher incidence of, and mortality associated with, COVID19. These findings suggest targeted health policies to support individuals living in poor housing conditions should be considered in further efforts to mitigate adverse outcomes associated with COVID19.","rel_num_authors":7,"rel_authors":[{"author_name":"Khansa Ahmad","author_inst":"Brown University"},{"author_name":"Sebhat Erqou","author_inst":"Brown University"},{"author_name":"Nishant Shah","author_inst":"Brown University"},{"author_name":"Umair Nazir","author_inst":"Brown University"},{"author_name":"Alan Morrison","author_inst":"Brown University"},{"author_name":"Gaurav Choudhary","author_inst":"Brown University"},{"author_name":"Wen-Chih Wu","author_inst":"Brown University"},{"author_name":"Nelson Neumann","author_inst":"Pastoral da Crianca"},{"author_name":"Lucia C Pellanda","author_inst":"Universidade Federal de Ciencias da Saude de Porto Alegre"},{"author_name":"Odir A Dellagostin","author_inst":"UFPel"},{"author_name":"Marcelo N Burattini","author_inst":"UNIFESP"},{"author_name":"Ana M Menezes","author_inst":"UFPel"},{"author_name":"Fernando C Barros","author_inst":"UFPel"},{"author_name":"Aluisio J Barros","author_inst":"UFPel"},{"author_name":"Cesar G Victora","author_inst":"Universidade Federal de Pelotas"},{"author_name":"Gloria V\u00e1zquez","author_inst":"Instituto de Biotecnolog\u00eda, Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico"},{"author_name":"Francisco Pulido","author_inst":"Instituto de Biotecnolog\u00eda, Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico"},{"author_name":"Adnan Araiza-Rodr\u00edguez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Fabiola Garc\u00e9s-Ayala","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"C\u00e9sar R. Gonz\u00e1lez-Bonilla","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Concepci\u00f3n Grajales-Mu\u00f1iz","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"V\u00edctor H. Borja-Aburto","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Gisela Barrera-Badillo","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Susana L\u00f3pez","author_inst":"Instituto de Biotecnologia\/UNAM"},{"author_name":"Luc\u00eda Hern\u00e1ndez-Rivas","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Rogelio P\u00e9rez-Padilla","author_inst":"Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias Ismael Cos\u00edo Villegas"},{"author_name":"Irma L\u00f3pez Mart\u00ednez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Santiago Avila-Rios","author_inst":"National Institute of Respiratory Diseases"},{"author_name":"Guillermo Ruiz-Palacios","author_inst":"Department of Infectious Diseases. Instituto Nacional de Ciencias M\u00e9dicas y Nutrici\u00f3n Salvador Zubir\u00e1n"},{"author_name":"Jose Ernesto Ramirez-Gonzalez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Carlos Federico Arias","author_inst":"Instituto de Biotecnolog\u00eda\/UNAM"}],"version":"1","license":"cc_by_nd","type":"PUBLISHAHEADOFPRINT","category":"epidemiology"},{"rel_doi":"10.1101\/2020.05.28.20116129","rel_title":"The effectiveness and perceived burden of nonpharmaceutical interventions against COVID-19 transmission: a modelling study with 41 countries","rel_date":"2020-05-30","rel_site":"medRxiv","rel_link":"https:\/\/medrxiv.org\/cgi\/content\/short\/2020.05.28.20116129","rel_abs":"Background: Governments are attempting to control the COVID-19 pandemic with nonpharmaceutical interventions (NPIs). However, it is still largely unknown how effective different NPIs are at reducing transmission. Data-driven studies can estimate the effectiveness of NPIs while minimizing assumptions, but existing analyses lack sufficient data and validation to robustly distinguish the effects of individual NPIs. Methods: We collect chronological data on NPIs in 41 countries between January and May 2020, using independent double entry by researchers to ensure high data quality. We estimate NPI effectiveness with a Bayesian hierarchical model, by linking NPI implementation dates to national case and death counts. To our knowledge, this is the largest and most thoroughly validated data-driven study of NPI effectiveness to date. Results: We model each NPI's effect as a multiplicative (percentage) reduction in the reproduction number R. We estimate the mean reduction in R across the countries in our data for eight NPIs: mandating mask-wearing in (some) public spaces (2%; 95% CI: -14%-16%), limiting gatherings to 1000 people or less (2%; -20%-22%), to 100 people or less (21%; 1%-39%), to 10 people or less (36%; 16%-53%), closing some high-risk businesses (31%; 13%-46%), closing most nonessential businesses (40%; 22%-55%), closing schools and universities (39%; 21%-55%), and issuing stay-at-home orders (18%; 4%-31%). These results are supported by extensive empirical validation, including 15 sensitivity analyses. Conclusions: Our results suggest that, by implementing effective NPIs, many countries can reduce R below 1 without issuing a stay-at-home order. We find a surprisingly large role for school and university closures in reducing COVID-19 transmission, a contribution to the ongoing debate about the relevance of asymptomatic carriers in disease spread. Banning gatherings and closing high-risk businesses can be highly effective in reducing transmission, but closing most businesses only has limited additional benefit.","rel_num_authors":19,"rel_authors":[{"author_name":"Jan Markus Brauner","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"S\u00f6ren Mindermann","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"Mrinank Sharma","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"Anna B Stephenson","author_inst":"Harvard University"},{"author_name":"Tom\u00e1\u0161 Gaven\u010diak","author_inst":"Independent Researcher"},{"author_name":"David Johnston","author_inst":"Australia National University"},{"author_name":"Gavin Leech","author_inst":"University of Bristol"},{"author_name":"John Salvatier","author_inst":"Quantified Uncertainty Research Institute"},{"author_name":"George Altman","author_inst":"University of Manchester"},{"author_name":"Alexander John Norman","author_inst":"No affiliation"},{"author_name":"Joshua Teperowski Monrad","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"Tamay Besiroglu","author_inst":"University of Cambridge"},{"author_name":"Hong Ge","author_inst":"University of Cambridge"},{"author_name":"Vladimir Mikulik","author_inst":"Independent Researcher"},{"author_name":"Meghan A. Hartwick","author_inst":"Tufts University"},{"author_name":"Yee Whye Teh","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"Leonid Chindelevitch","author_inst":"Simon Fraser University"},{"author_name":"Yarin Gal","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"Jan Kulveit","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"C\u00e9sar R. Gonz\u00e1lez-Bonilla","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Concepci\u00f3n Grajales-Mu\u00f1iz","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"V\u00edctor H. Borja-Aburto","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Gisela Barrera-Badillo","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Susana L\u00f3pez","author_inst":"Instituto de Biotecnologia\/UNAM"},{"author_name":"Luc\u00eda Hern\u00e1ndez-Rivas","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Rogelio P\u00e9rez-Padilla","author_inst":"Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias Ismael Cos\u00edo Villegas"},{"author_name":"Irma L\u00f3pez Mart\u00ednez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Santiago Avila-Rios","author_inst":"National Institute of Respiratory Diseases"},{"author_name":"Guillermo Ruiz-Palacios","author_inst":"Department of Infectious Diseases. Instituto Nacional de Ciencias M\u00e9dicas y Nutrici\u00f3n Salvador Zubir\u00e1n"},{"author_name":"Jose Ernesto Ramirez-Gonzalez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Carlos Federico Arias","author_inst":"Instituto de Biotecnolog\u00eda\/UNAM"}],"version":"1","license":"cc_by_nc","type":"PUBLISHAHEADOFPRINT","category":"epidemiology"},{"rel_doi":"10.1101\/2020.05.24.20112292","rel_title":"A Simple Method of Finding an Approximate Pattern of the COVID-19 Spread","rel_date":"2020-05-30","rel_site":"medRxiv","rel_link":"https:\/\/medrxiv.org\/cgi\/content\/short\/2020.05.24.20112292","rel_abs":"ABSTRACT We are going to show that the pattern of spread of COVID-19 outside China is not monotonic. We have considered the data outside China because we are going to study the data starting from March 21, and by that time the spread had almost come to a stop in China. We have used for our analysis data on total cases outside China till April 25, 2020, and data from April 26 to April 30 for comparison of forecasts and observed values. Right from the beginning the spread pattern was nonlinear, and by the end of the third week of March the nonlinearity became nearly exponential. The exponential pattern thereafter has changed by around March 28, April 5, April 11 and April 18. Since March 21, the spread is following a nearly exponential pattern of growth changing observably at almost regular intervals of seven days. It is but natural that at some point of time the countries that had been contributing in observably large numbers to the total cases would start to show diminishing growth patterns. Therefore long term forecasts using our method would give us slightly overestimated results. However, for short term forecasting our simple method does work very well when we consider the total number of cases in the world and not in any particular country.","rel_num_authors":1,"rel_authors":[{"author_name":"Hemanta Kumar Baruah","author_inst":"The Assam Royal Global University"},{"author_name":"S\u00f6ren Mindermann","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"Mrinank Sharma","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"Anna B Stephenson","author_inst":"Harvard University"},{"author_name":"Tom\u00e1\u0161 Gaven\u010diak","author_inst":"Independent Researcher"},{"author_name":"David Johnston","author_inst":"Australia National University"},{"author_name":"Gavin Leech","author_inst":"University of Bristol"},{"author_name":"John Salvatier","author_inst":"Quantified Uncertainty Research Institute"},{"author_name":"George Altman","author_inst":"University of Manchester"},{"author_name":"Alexander John Norman","author_inst":"No affiliation"},{"author_name":"Joshua Teperowski Monrad","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"Tamay Besiroglu","author_inst":"University of Cambridge"},{"author_name":"Hong Ge","author_inst":"University of Cambridge"},{"author_name":"Vladimir Mikulik","author_inst":"Independent Researcher"},{"author_name":"Meghan A. Hartwick","author_inst":"Tufts University"},{"author_name":"Yee Whye Teh","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"Leonid Chindelevitch","author_inst":"Simon Fraser University"},{"author_name":"Yarin Gal","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"Jan Kulveit","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"C\u00e9sar R. Gonz\u00e1lez-Bonilla","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Concepci\u00f3n Grajales-Mu\u00f1iz","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"V\u00edctor H. Borja-Aburto","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Gisela Barrera-Badillo","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Susana L\u00f3pez","author_inst":"Instituto de Biotecnologia\/UNAM"},{"author_name":"Luc\u00eda Hern\u00e1ndez-Rivas","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Rogelio P\u00e9rez-Padilla","author_inst":"Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias Ismael Cos\u00edo Villegas"},{"author_name":"Irma L\u00f3pez Mart\u00ednez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Santiago Avila-Rios","author_inst":"National Institute of Respiratory Diseases"},{"author_name":"Guillermo Ruiz-Palacios","author_inst":"Department of Infectious Diseases. Instituto Nacional de Ciencias M\u00e9dicas y Nutrici\u00f3n Salvador Zubir\u00e1n"},{"author_name":"Jose Ernesto Ramirez-Gonzalez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Carlos Federico Arias","author_inst":"Instituto de Biotecnolog\u00eda\/UNAM"}],"version":"1","license":"cc_by_nd","type":"PUBLISHAHEADOFPRINT","category":"infectious diseases"},{"rel_doi":"10.1101\/2020.05.28.20115964","rel_title":"Measuring COVID-19 and Influenza in the Real World via Person-Generated Health Data","rel_date":"2020-05-30","rel_site":"medRxiv","rel_link":"https:\/\/medrxiv.org\/cgi\/content\/short\/2020.05.28.20115964","rel_abs":"Background: Since the beginning of the COVID-19 pandemic data from smartphones and connected sensors has been used to learn about symptoms presentation and management outside the clinic walls. However, reports on the validity of such data are still sparse, especially when it comes to symptom progression and relevance of wearable sensors. Objective: To understand the relevance of Person-GeneratedHealth Data (PGHD) as a means for early detection, monitoring and management of COVID-19 in everyday life. This includes quantifying prevalence and progression of symptoms from self-reports as well as changes in activity and physiological parameters continuously measured from wearable sensors, and contextualizing findings for COVID-19 patients with those from cohorts of flu patients. Design, Setting, and Participants: Retrospective digital cohort study of individuals with a self-reported positive SARS-CoV-2 or influenza test followed over the period 2019-12-02 to2020-04-27. Three cohorts were derived: Patients who self-reported being diagnosed with flu prior to the SARS-CoV-2 pandemic (N=6270, of which 1226 also contributed sensorPGHD); Patients who reported being diagnosed with flu during the SARS-CoV-2 pandemic (N=426, of which 85 also shared sensor PGHD); and patients who reported being diagnosed withCOVID-19 (N=230, of which sensor PGHD was available for 41).The cohorts were derived from a large-scale digital participatory surveillance study designed to track Influenza-like Illness(ILI) incidence and burden over time. Exposures: Self-reported demographic data, comorbidities, and symptoms experienced during a diagnosed ILI episode, including SARS-CoV-2.Physiological and behavioral parameters measured daily from commercial wearable sensors, includingResting Heart Rate (RHR), total step count, and nightly sleep hours. Main Outcomes and Measures: We investigated the percent-age of individuals experiencing symptoms of a given type (e.g.shortness of breath) across demographic groups and over time. We examined illness duration, and care seeking behavior, and how RHR, step count, and nightly sleep hours deviated from expected behavior on healthy days over the course of the infection episode. Results: Self-reported symptoms of COVID-19 present differently from flu. COVID-19 cases tended to last longer than flu(median of 12 vs. 9 days), are uniquely characterized by chest pain\/pressure, shortness of breath, and anosmia. The fraction of elevated RHR measurements collected daily from commercial wearable devices rise significantly in the 2 days surrounding ILI symptoms onset, but does not appear to do so in a way specific to COVID-19. Steps lost due to COVID-19 persists for longer. Conclusion and Relevance: PGHD can be a valid source of longitudinal real world data to detect and monitor COVID-19-related symptoms and behaviors at population scale. PGHD may provide continuous, near realtime feedback to intervention effectiveness that otherwise requires waiting for symptoms to develop into contacts with the healthcare system. It has also the potential to increase pre-test probability of other downstream diagnostics. To effectively leverage PGHD for participatory surveillance it is crucial to invest in the creation of trusted, long-term communication channels with individuals through whichdata can be efficiently collected, consented, and contextualized,while protecting the privacy of individuals and ultimately facilitating the transition in and out of care.","rel_num_authors":10,"rel_authors":[{"author_name":"Nikki Marinsek","author_inst":"Evidation Health"},{"author_name":"Allison Shapiro","author_inst":"Evidation Health"},{"author_name":"Ieuan Clay","author_inst":"Evidation Health"},{"author_name":"Ben Bradshaw","author_inst":"Evidation Health"},{"author_name":"Ernesto Ramirez","author_inst":"Evidation Health"},{"author_name":"Jae Min","author_inst":"Evidation Health"},{"author_name":"Andrew Trister","author_inst":"Bill and Melinda Gates Foundation"},{"author_name":"Yuedong Wang","author_inst":"Department of Statistics and Applied Probability, University of California, Santa Barbara"},{"author_name":"Tim Althoff","author_inst":"University of Washington"},{"author_name":"Luca Foschini","author_inst":"Evidation Health"},{"author_name":"Joshua Teperowski Monrad","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"Tamay Besiroglu","author_inst":"University of Cambridge"},{"author_name":"Hong Ge","author_inst":"University of Cambridge"},{"author_name":"Vladimir Mikulik","author_inst":"Independent Researcher"},{"author_name":"Meghan A. Hartwick","author_inst":"Tufts University"},{"author_name":"Yee Whye Teh","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"Leonid Chindelevitch","author_inst":"Simon Fraser University"},{"author_name":"Yarin Gal","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"Jan Kulveit","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"C\u00e9sar R. Gonz\u00e1lez-Bonilla","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Concepci\u00f3n Grajales-Mu\u00f1iz","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"V\u00edctor H. Borja-Aburto","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Gisela Barrera-Badillo","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Susana L\u00f3pez","author_inst":"Instituto de Biotecnologia\/UNAM"},{"author_name":"Luc\u00eda Hern\u00e1ndez-Rivas","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Rogelio P\u00e9rez-Padilla","author_inst":"Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias Ismael Cos\u00edo Villegas"},{"author_name":"Irma L\u00f3pez Mart\u00ednez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Santiago Avila-Rios","author_inst":"National Institute of Respiratory Diseases"},{"author_name":"Guillermo Ruiz-Palacios","author_inst":"Department of Infectious Diseases. Instituto Nacional de Ciencias M\u00e9dicas y Nutrici\u00f3n Salvador Zubir\u00e1n"},{"author_name":"Jose Ernesto Ramirez-Gonzalez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Carlos Federico Arias","author_inst":"Instituto de Biotecnolog\u00eda\/UNAM"}],"version":"1","license":"cc_by_nc_nd","type":"PUBLISHAHEADOFPRINT","category":"infectious diseases"},{"rel_doi":"10.1101\/2020.05.28.20115980","rel_title":"Restarting after COVID-19: A Data-driven Evaluation of Opening Scenarios","rel_date":"2020-05-30","rel_site":"medRxiv","rel_link":"https:\/\/medrxiv.org\/cgi\/content\/short\/2020.05.28.20115980","rel_abs":"To contain the COVID-19 pandemic, several governments introduced strict Non-Pharmaceutical Interventions (NPI) that restricted movement, public gatherings, national and international travel, and shut down large parts of the economy. Yet, the impact of the enforcement and subsequent loosening of these policies on the spread of COVID-19 is not well understood. Accordingly, we measure the impact of NPI on mitigating disease spread by exploiting the spatio-temporal variations in policy measures across the 16 states of Germany. This quasi-experiment identifies each policy's effect on reducing disease spread. We adapt the SEIR (Susceptible-Exposed-Infected-Recovered) model for disease propagation to include data on daily confirmed cases, intra- and inter-state movement, and social distancing. By combining the model with measures of policy contributions on mobility reduction, we forecast scenarios for relaxing various types of NPIs. Our model finds that, in Germany, policies that mandated contact restrictions (e.g., movement in public space limited to two persons or people co-living), initial business closures (e.g., restaurant closures), stay-at-home orders (e.g., prohibition of non-essential trips), non-essential services (e.g., florists, museums) and retail outlet closures led to the sharpest drops in movement within and across states. Contact restrictions were the most effective at lowering infection rates, while border closures had only minimal effects at mitigating the spread of the disease, even though cross-border travel might have played a role in seeding the disease in the population. We believe that a deeper understanding of the policy effects on mitigating the spread of COVID-19 allows a more accurate forecast of the disease spread when NPIs are (partially) loosened, and thus also better informs policymakers towards making appropriate decisions.","rel_num_authors":4,"rel_authors":[{"author_name":"Ashwin Aravindakshan","author_inst":"University of California, Davis"},{"author_name":"Jorn Boehnke","author_inst":"University of California, Davis"},{"author_name":"Ehsan Gholami","author_inst":"University of California, Davis"},{"author_name":"Ashutosh Nayak","author_inst":"University of California, Davis"},{"author_name":"Ernesto Ramirez","author_inst":"Evidation Health"},{"author_name":"Jae Min","author_inst":"Evidation Health"},{"author_name":"Andrew Trister","author_inst":"Bill and Melinda Gates Foundation"},{"author_name":"Yuedong Wang","author_inst":"Department of Statistics and Applied Probability, University of California, Santa Barbara"},{"author_name":"Tim Althoff","author_inst":"University of Washington"},{"author_name":"Luca Foschini","author_inst":"Evidation Health"},{"author_name":"Joshua Teperowski Monrad","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"Tamay Besiroglu","author_inst":"University of Cambridge"},{"author_name":"Hong Ge","author_inst":"University of Cambridge"},{"author_name":"Vladimir Mikulik","author_inst":"Independent Researcher"},{"author_name":"Meghan A. Hartwick","author_inst":"Tufts University"},{"author_name":"Yee Whye Teh","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"Leonid Chindelevitch","author_inst":"Simon Fraser University"},{"author_name":"Yarin Gal","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"Jan Kulveit","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"C\u00e9sar R. Gonz\u00e1lez-Bonilla","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Concepci\u00f3n Grajales-Mu\u00f1iz","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"V\u00edctor H. Borja-Aburto","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Gisela Barrera-Badillo","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Susana L\u00f3pez","author_inst":"Instituto de Biotecnologia\/UNAM"},{"author_name":"Luc\u00eda Hern\u00e1ndez-Rivas","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Rogelio P\u00e9rez-Padilla","author_inst":"Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias Ismael Cos\u00edo Villegas"},{"author_name":"Irma L\u00f3pez Mart\u00ednez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Santiago Avila-Rios","author_inst":"National Institute of Respiratory Diseases"},{"author_name":"Guillermo Ruiz-Palacios","author_inst":"Department of Infectious Diseases. Instituto Nacional de Ciencias M\u00e9dicas y Nutrici\u00f3n Salvador Zubir\u00e1n"},{"author_name":"Jose Ernesto Ramirez-Gonzalez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Carlos Federico Arias","author_inst":"Instituto de Biotecnolog\u00eda\/UNAM"}],"version":"1","license":"cc_by_nc_nd","type":"PUBLISHAHEADOFPRINT","category":"infectious diseases"},{"rel_doi":"10.1101\/2020.05.28.20115949","rel_title":"Socioeconomic disparities in subway use and COVID-19 outcomes in New York City","rel_date":"2020-05-30","rel_site":"medRxiv","rel_link":"https:\/\/medrxiv.org\/cgi\/content\/short\/2020.05.28.20115949","rel_abs":"Background: The United States CDC has reported that racial and ethnic disparities in the COVID-19 pandemic may in part be due to socioeconomic disadvantages that require individuals to continue to work outside their home and a lack of paid sick leave. However, data-driven analyses of the socioeconomic determinants of COVID-19 burden are still needed. Using data from New York City (NYC), we aimed to determine how socioeconomic factors impact human mobility and COVID-19 burden. Methods\/Summary: New York City has a large amount of heterogeneity in socioeconomic status (SES) and demographics among neighborhoods. We used this heterogeneity to conduct a cross-sectional spatial analysis of the associations between human mobility (i.e., subway ridership), sociodemographic factors, and COVID-19 incidence as of April 26, 2020. We also conducted a secondary analysis of NYC boroughs (which are equivalent to counties in the city) to assess the relationship between the decline in subway use and the time it took for each borough to end the exponential growth period of COVID-19 cases. Findings: Areas with the lower median income, a greater percentage of individuals who identify as non-white and\/or Hispanic\/Latino, a greater percentage of essential workers, and a greater percentage of healthcare workers had more subway use during the pandemic. The positive associations between subway use and median income, and between subway use and percent non-white and\/or Hispanic\/Latino do not remain when adjusted for the percent of essential workers. This suggests essential work is what drives subway use in lower SES zip codes and communities of color. Increased subway use was associated with a higher rate of COVID-19 cases per 100,000 population when adjusted for testing effort (aRR=1.11; 95% CI: 1.03 - 1.19), but this association was weaker once we adjusted for median income (aRR=1.06; 95% CI: 1.00 - 1.12). All sociodemographic variables were significantly associated with the rate of positive cases per 100,000 population when adjusting for testing effort (except percent uninsured) and adjusting for both income and testing effort. The risk factor with the strongest association with COVID-19 was the percent of individuals in essential work (aRR = 1.59, 95% CI: 1.36 - 1.86). We found that subway use declined prior to any executive order, and there was an estimated 28-day lag between the onset of reduced subway use and the end of the exponential growth period of SARS-CoV-2 within New York City boroughs. Interpretation: Our results suggest that the ability to stay home during the pandemic has been constrained by SES and work circumstances. Poorer neighborhoods are not afforded the same reductions in mobility as their richer counterparts. Furthermore, lower SES neighborhoods have higher disease burdens, which may be due to inequities in ability to shelter-in-place, and\/or due to the plethora of other existing health disparities that increase vulnerability to COVID-19. Furthermore, the extended lag time between the dramatic fall in subway ridership and the end of the exponential growth phase for COVID-19 cases is important for future policy, because it demonstrates that if there is a resurgence, and stay-at-home orders are re-issued, then cities can expect to wait a month before reported cases will plateau.","rel_num_authors":4,"rel_authors":[{"author_name":"Karla Therese L. Sy","author_inst":"Boston University"},{"author_name":"Micaela E. Martinez","author_inst":"Columbia University"},{"author_name":"Benjamin Rader","author_inst":"Boston University"},{"author_name":"Laura F. White","author_inst":"Boston University"},{"author_name":"Ernesto Ramirez","author_inst":"Evidation Health"},{"author_name":"Jae Min","author_inst":"Evidation Health"},{"author_name":"Andrew Trister","author_inst":"Bill and Melinda Gates Foundation"},{"author_name":"Yuedong Wang","author_inst":"Department of Statistics and Applied Probability, University of California, Santa Barbara"},{"author_name":"Tim Althoff","author_inst":"University of Washington"},{"author_name":"Luca Foschini","author_inst":"Evidation Health"},{"author_name":"Joshua Teperowski Monrad","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"Tamay Besiroglu","author_inst":"University of Cambridge"},{"author_name":"Hong Ge","author_inst":"University of Cambridge"},{"author_name":"Vladimir Mikulik","author_inst":"Independent Researcher"},{"author_name":"Meghan A. Hartwick","author_inst":"Tufts University"},{"author_name":"Yee Whye Teh","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"Leonid Chindelevitch","author_inst":"Simon Fraser University"},{"author_name":"Yarin Gal","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"Jan Kulveit","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"C\u00e9sar R. Gonz\u00e1lez-Bonilla","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Concepci\u00f3n Grajales-Mu\u00f1iz","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"V\u00edctor H. Borja-Aburto","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Gisela Barrera-Badillo","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Susana L\u00f3pez","author_inst":"Instituto de Biotecnologia\/UNAM"},{"author_name":"Luc\u00eda Hern\u00e1ndez-Rivas","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Rogelio P\u00e9rez-Padilla","author_inst":"Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias Ismael Cos\u00edo Villegas"},{"author_name":"Irma L\u00f3pez Mart\u00ednez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Santiago Avila-Rios","author_inst":"National Institute of Respiratory Diseases"},{"author_name":"Guillermo Ruiz-Palacios","author_inst":"Department of Infectious Diseases. Instituto Nacional de Ciencias M\u00e9dicas y Nutrici\u00f3n Salvador Zubir\u00e1n"},{"author_name":"Jose Ernesto Ramirez-Gonzalez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Carlos Federico Arias","author_inst":"Instituto de Biotecnolog\u00eda\/UNAM"}],"version":"1","license":"cc_no","type":"PUBLISHAHEADOFPRINT","category":"infectious diseases"},{"rel_doi":"10.1101\/2020.05.30.20117630","rel_title":"An inverse stage-shift model to estimate the excess mortality and health economic impact of delayed access to cancer services due to the COVID-19 pandemic","rel_date":"2020-05-30","rel_site":"medRxiv","rel_link":"https:\/\/medrxiv.org\/cgi\/content\/short\/2020.05.30.20117630","rel_abs":"Background: Decreased cancer incidence and reported changes to clinical management indicate that the COVID-19 pandemic will result in diagnostic and treatment delays for cancer patients. We aimed to develop a flexible model to estimate the impact of delayed diagnosis and treatment initiation on survival outcomes and healthcare costs based on a shift in the disease stage at treatment initiation. Methods: The stage-shift model estimates population-level health economic outcomes by weighting disease stage-specific outcomes by the distribution of stages at treatment initiation, assuming delays lead to stage-progression. It allows for extrapolation of population-level survival data using parametric distributions to calculate the expected survival in life years. The model was demonstrated based on an analysis of the impact of 3 and 6-month delays for stage I breast cancer, colorectal cancer and lung cancer patients, and for T1 melanoma, based on Australian data. In the absence of patient-level data about time to stage progression, two approaches were explored to estimate the proportion of patients that would experience a stage shift following the delay: 1) based on the relation between time to treatment initiation and overall survival (breast, colorectal and lung cancer), and 2) based on the tumour growth rate (melanoma). The model is available on http:\/\/stage-shift.personex.nl\/. Results: A shift from stage I to stage II due to a 6-month delay is least likely for colorectal cancer patients, with an estimated proportion of 3% of the stage I patients diagnosed in 2020 progressing to stage II, resulting in 11 excess deaths after 5 years and a total of 96 life years lost over a 10-year time horizon. For breast and lung cancer, progression from stage I to stage II due to a 6-month delay were slightly higher at 5% (breast cancer) and 8% (lung cancer), resulting in 25 and 43 excess deaths after 5 years, and 239 and 373 life years lost over a 10-year time horizon, respectively. For melanoma, with 32% of T1 patients progressing to T2 disease following a 6-month delay, the model estimated 270 excess death after 5 years and 2584 life years lost over a 10-year time horizon. Conclusions: Using a conservative 3-month delay in diagnosis and treatment initiation due to the COVID-19 pandemic, this study predicts nearly 90 excess deaths and $12 million excess healthcare costs in Australia over 5 years for the in 2020 diagnosed patients for 4 cancers. If the delays increase to 6 months, excess mortality and cost approach nearly 350 deaths and $46 million in Australia. More accurate data on stage of disease during and after the COVID-19 pandemic are critical to obtain more reliable estimates.","rel_num_authors":9,"rel_authors":[{"author_name":"Koen Degeling","author_inst":"University of Melbourne"},{"author_name":"Nancy N Baxter","author_inst":"University of Melbourne"},{"author_name":"Jon Emery","author_inst":"University of Melbourne"},{"author_name":"Fanny Franchini","author_inst":"University of Melbourne; Peter MacCallum Cancer Centre"},{"author_name":"Peter Gibbs","author_inst":"Walter and Eliza Hall Research Institute; Western Health"},{"author_name":"G Bruce Mann","author_inst":"University of Melbourne"},{"author_name":"Grant McArthur","author_inst":"University of Melbourne; Peter MacCallum Cancer Centre"},{"author_name":"Benjamin J Solomon","author_inst":"University of Melbourne; Peter MacCallum Cancer Centre"},{"author_name":"Maarten J IJzerman","author_inst":"University of Melbourne; Peter MacCallum Cancer Centre"},{"author_name":"Luca Foschini","author_inst":"Evidation Health"},{"author_name":"Joshua Teperowski Monrad","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"Tamay Besiroglu","author_inst":"University of Cambridge"},{"author_name":"Hong Ge","author_inst":"University of Cambridge"},{"author_name":"Vladimir Mikulik","author_inst":"Independent Researcher"},{"author_name":"Meghan A. Hartwick","author_inst":"Tufts University"},{"author_name":"Yee Whye Teh","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"Leonid Chindelevitch","author_inst":"Simon Fraser University"},{"author_name":"Yarin Gal","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"Jan Kulveit","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"C\u00e9sar R. Gonz\u00e1lez-Bonilla","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Concepci\u00f3n Grajales-Mu\u00f1iz","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"V\u00edctor H. Borja-Aburto","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Gisela Barrera-Badillo","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Susana L\u00f3pez","author_inst":"Instituto de Biotecnologia\/UNAM"},{"author_name":"Luc\u00eda Hern\u00e1ndez-Rivas","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Rogelio P\u00e9rez-Padilla","author_inst":"Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias Ismael Cos\u00edo Villegas"},{"author_name":"Irma L\u00f3pez Mart\u00ednez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Santiago Avila-Rios","author_inst":"National Institute of Respiratory Diseases"},{"author_name":"Guillermo Ruiz-Palacios","author_inst":"Department of Infectious Diseases. Instituto Nacional de Ciencias M\u00e9dicas y Nutrici\u00f3n Salvador Zubir\u00e1n"},{"author_name":"Jose Ernesto Ramirez-Gonzalez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Carlos Federico Arias","author_inst":"Instituto de Biotecnolog\u00eda\/UNAM"}],"version":"1","license":"cc_no","type":"PUBLISHAHEADOFPRINT","category":"health economics"},{"rel_doi":"10.1101\/2020.05.29.20117333","rel_title":"Monitoring the post-containment COVID-19 crisis in Guadeloupe: Early-warning signals of destabilisation through bootstrapped probability density functions","rel_date":"2020-05-30","rel_site":"medRxiv","rel_link":"https:\/\/medrxiv.org\/cgi\/content\/short\/2020.05.29.20117333","rel_abs":"We propose a method to detect early-warning information in relation with subtle changes occurring in the trend of evolution in data time series of the COVID-19 epidemic spread (e.g. daily new cases). The method is simple and easy to implement on laptop computers. It is designed to be able to provide reliable results even with very small amounts of data (i.e. {approx} 10 - 20). The results are given as compact graphics easy to interpret. The data are separated into two subsets: the old data used as control points to statistically define a \"trend\" and the recent data that are tested to evaluate their conformity with this trend. The trend is characterised by bootstrapping in order to obtain probability density functions of the expected misfit of each data point. The probability densities are used to compute distance matrices where data clusters and outliers are easily visually recognised. In addition to be able to detect very subtle changes in trend, the method is also able to detect outliers. A simulated case is analysed where R0 is slowly augmented (i.e. from 1.5 to 2.0 in 20 days) to pass from a stable damped control of the epidemic spread to an exponentially diverging situation. The method is able to give an early warning signal as soon as the very beginning of the R0 variation. Application to the data of Guadeloupe shows that a small destabilising event occurred in the data near April 30, 2020. This may be due to an increase of R0 {approx} 0.7 around April 13-15, 2020.","rel_num_authors":4,"rel_authors":[{"author_name":"Meriem ALLALI","author_inst":"CHU POINTE-A-PITRE"},{"author_name":"Patrick Portecop","author_inst":"CHU POINTE-A-PITRE"},{"author_name":"Michel Carles","author_inst":"CHU POINTE-A-PITRE"},{"author_name":"Dominique Gibert","author_inst":"Univ Lyon, Univ Lyon 1, ENSL, CNRS"},{"author_name":"Peter Gibbs","author_inst":"Walter and Eliza Hall Research Institute; Western Health"},{"author_name":"G Bruce Mann","author_inst":"University of Melbourne"},{"author_name":"Grant McArthur","author_inst":"University of Melbourne; Peter MacCallum Cancer Centre"},{"author_name":"Benjamin J Solomon","author_inst":"University of Melbourne; Peter MacCallum Cancer Centre"},{"author_name":"Maarten J IJzerman","author_inst":"University of Melbourne; Peter MacCallum Cancer Centre"},{"author_name":"Luca Foschini","author_inst":"Evidation Health"},{"author_name":"Joshua Teperowski Monrad","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"Tamay Besiroglu","author_inst":"University of Cambridge"},{"author_name":"Hong Ge","author_inst":"University of Cambridge"},{"author_name":"Vladimir Mikulik","author_inst":"Independent Researcher"},{"author_name":"Meghan A. Hartwick","author_inst":"Tufts University"},{"author_name":"Yee Whye Teh","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"Leonid Chindelevitch","author_inst":"Simon Fraser University"},{"author_name":"Yarin Gal","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"Jan Kulveit","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"C\u00e9sar R. Gonz\u00e1lez-Bonilla","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Concepci\u00f3n Grajales-Mu\u00f1iz","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"V\u00edctor H. Borja-Aburto","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Gisela Barrera-Badillo","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Susana L\u00f3pez","author_inst":"Instituto de Biotecnologia\/UNAM"},{"author_name":"Luc\u00eda Hern\u00e1ndez-Rivas","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Rogelio P\u00e9rez-Padilla","author_inst":"Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias Ismael Cos\u00edo Villegas"},{"author_name":"Irma L\u00f3pez Mart\u00ednez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Santiago Avila-Rios","author_inst":"National Institute of Respiratory Diseases"},{"author_name":"Guillermo Ruiz-Palacios","author_inst":"Department of Infectious Diseases. Instituto Nacional de Ciencias M\u00e9dicas y Nutrici\u00f3n Salvador Zubir\u00e1n"},{"author_name":"Jose Ernesto Ramirez-Gonzalez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Carlos Federico Arias","author_inst":"Instituto de Biotecnolog\u00eda\/UNAM"}],"version":"1","license":"cc_by_nc_nd","type":"PUBLISHAHEADOFPRINT","category":"infectious diseases"},{"rel_doi":"10.1101\/2020.05.28.20116095","rel_title":"Mortality rate and estimate of fraction of undiagnosed COVID-19 cases in the US in March and April 2020","rel_date":"2020-05-30","rel_site":"medRxiv","rel_link":"https:\/\/medrxiv.org\/cgi\/content\/short\/2020.05.28.20116095","rel_abs":"We use a simple model to derive a mortality probability distribution for a patient as a function of days since diagnosis (considering diagnoses made between 25 February and 29 March 2020). The peak of the mortality probability is the 13th day after diagnosis. The overall shape and peak location of this probability curve are similar to the onset-to-death probability distribution in a case study using Chinese data. The total mortality probability of a COVID-19 patient in the US diagnosed between 25 February and 29 March is about 21%. We speculate that this high value is caused by severe under-testing of the population to identify all COVID-19 patients. With this probability, and an assumption that the true probability is 2.4%, we estimate that 89% of all SARS-CoV-2 infection cases were not diagnosed during this period. When the same method is applied to data extended to 25 April, we found that the total mortality probability of a patient diagnosed in the US after 1 April is about 6.4%, significantly lower than for the earlier period. We attribute this drop to increasingly available tests. Given the assumption that the true mortality probability is 2.4%, we estimate that 63% of all SARS-CoV-2 infection cases were not diagnosed during this period (1 - 25 April).","rel_num_authors":2,"rel_authors":[{"author_name":"RuShan Gao","author_inst":"retired"},{"author_name":"Karen H. Rosenlof","author_inst":"n\/a"},{"author_name":"Michel Carles","author_inst":"CHU POINTE-A-PITRE"},{"author_name":"Dominique Gibert","author_inst":"Univ Lyon, Univ Lyon 1, ENSL, CNRS"},{"author_name":"Peter Gibbs","author_inst":"Walter and Eliza Hall Research Institute; Western Health"},{"author_name":"G Bruce Mann","author_inst":"University of Melbourne"},{"author_name":"Grant McArthur","author_inst":"University of Melbourne; Peter MacCallum Cancer Centre"},{"author_name":"Benjamin J Solomon","author_inst":"University of Melbourne; Peter MacCallum Cancer Centre"},{"author_name":"Maarten J IJzerman","author_inst":"University of Melbourne; Peter MacCallum Cancer Centre"},{"author_name":"Luca Foschini","author_inst":"Evidation Health"},{"author_name":"Joshua Teperowski Monrad","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"Tamay Besiroglu","author_inst":"University of Cambridge"},{"author_name":"Hong Ge","author_inst":"University of Cambridge"},{"author_name":"Vladimir Mikulik","author_inst":"Independent Researcher"},{"author_name":"Meghan A. Hartwick","author_inst":"Tufts University"},{"author_name":"Yee Whye Teh","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"Leonid Chindelevitch","author_inst":"Simon Fraser University"},{"author_name":"Yarin Gal","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"Jan Kulveit","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"C\u00e9sar R. Gonz\u00e1lez-Bonilla","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Concepci\u00f3n Grajales-Mu\u00f1iz","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"V\u00edctor H. Borja-Aburto","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Gisela Barrera-Badillo","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Susana L\u00f3pez","author_inst":"Instituto de Biotecnologia\/UNAM"},{"author_name":"Luc\u00eda Hern\u00e1ndez-Rivas","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Rogelio P\u00e9rez-Padilla","author_inst":"Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias Ismael Cos\u00edo Villegas"},{"author_name":"Irma L\u00f3pez Mart\u00ednez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Santiago Avila-Rios","author_inst":"National Institute of Respiratory Diseases"},{"author_name":"Guillermo Ruiz-Palacios","author_inst":"Department of Infectious Diseases. Instituto Nacional de Ciencias M\u00e9dicas y Nutrici\u00f3n Salvador Zubir\u00e1n"},{"author_name":"Jose Ernesto Ramirez-Gonzalez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Carlos Federico Arias","author_inst":"Instituto de Biotecnolog\u00eda\/UNAM"}],"version":"1","license":"cc_by_nc_nd","type":"PUBLISHAHEADOFPRINT","category":"infectious diseases"},{"rel_doi":"10.1101\/2020.05.27.119255","rel_title":"Head-to-head comparison of four antigen-based rapid detection tests for the diagnosis of SARS-CoV-2 in respiratory samples","rel_date":"2020-05-30","rel_site":"bioRxiv","rel_link":"https:\/\/biorxiv.org\/cgi\/content\/short\/2020.05.27.119255","rel_abs":"In the context of the Covid-19 pandemic, the development and validation of rapid and easy-to-perform diagnostic methods are of high priority. We compared the performance of four rapid antigen detection tests for SARS-CoV-2 in respiratory samples. Immunochromatographic SARS-CoV-2 assays from RapiGEN, Liming bio, Savant, and Bioeasy were evaluated using universal transport medium containing naso-oropharyngeal swabs from suspected Covid-19 cases. The diagnostic accuracy was determined in comparison to SARS-CoV-2 RT-PCR. A total of 111 samples were included; 80 were RT-PCR positive. Median patients age was 40 years, 55% were female, and 88% presented within the first week after symptom onset. The evaluation of the Liming bio assay was discontinued due to insufficient performance. The overall sensitivity values of RapiGEN, Liming bio, and Bioeasy tests were 62.0% (CI95% 51.0-71.9), 16.7% (CI95% 10.0-26.5), and 85.0% (CI95% 75.6-91.2), respectively, with specificities of 100%. Sensitivity was significantly higher in samples with high viral loads (RapiGEN, 84.9%; Bioeasy, 100%). The study highlighted the significant heterogeneity of test performance among evaluated assays, which might have been influenced by the use of a non-validated sample material. The high sensitivity of some tests demonstrated that rapid antigen detection has the potential to serve as an alternative diagnostic method, especially in patients presenting with high viral loads in early phases of infection. This is particularly important in situations with limited access to RT-PCR or prolonged turnaround time. Further comparative evaluations are necessary to select products with high performance among the growing market of diagnostic tests for SARS-CoV-2.","rel_num_authors":8,"rel_authors":[{"author_name":"Thomas Weitzel","author_inst":"Cl\u00ednica Alemana, Universidad del Desarrollo"},{"author_name":"Paulette Legarraga","author_inst":"Cl\u00ednica Alemana, Universidad del Desarrollo"},{"author_name":"Mirentxu Iruretagoyena","author_inst":"Cl\u00ednica Alemana, Universidad del Desarrollo"},{"author_name":"Gabriel Pizarro","author_inst":"Cl\u00ednica Alemana, Universidad del Desarrollo"},{"author_name":"Valeska Vollrath","author_inst":"Cl\u00ednica Alemana, Universidad del Desarrollo"},{"author_name":"Rafael Araos","author_inst":"Cl\u00ednica Alemana, Universidad del Desarrollo"},{"author_name":"Jose M. Munita","author_inst":"Cl\u00ednica Alemana, Universidad del Desarrollo"},{"author_name":"Lorena Porte","author_inst":"Cl\u00ednica Alemana, Universidad del Desarrollo"},{"author_name":"Maarten J IJzerman","author_inst":"University of Melbourne; Peter MacCallum Cancer Centre"},{"author_name":"Luca Foschini","author_inst":"Evidation Health"},{"author_name":"Joshua Teperowski Monrad","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"Tamay Besiroglu","author_inst":"University of Cambridge"},{"author_name":"Hong Ge","author_inst":"University of Cambridge"},{"author_name":"Vladimir Mikulik","author_inst":"Independent Researcher"},{"author_name":"Meghan A. Hartwick","author_inst":"Tufts University"},{"author_name":"Yee Whye Teh","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"Leonid Chindelevitch","author_inst":"Simon Fraser University"},{"author_name":"Yarin Gal","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"Jan Kulveit","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"C\u00e9sar R. Gonz\u00e1lez-Bonilla","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Concepci\u00f3n Grajales-Mu\u00f1iz","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"V\u00edctor H. Borja-Aburto","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Gisela Barrera-Badillo","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Susana L\u00f3pez","author_inst":"Instituto de Biotecnologia\/UNAM"},{"author_name":"Luc\u00eda Hern\u00e1ndez-Rivas","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Rogelio P\u00e9rez-Padilla","author_inst":"Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias Ismael Cos\u00edo Villegas"},{"author_name":"Irma L\u00f3pez Mart\u00ednez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Santiago Avila-Rios","author_inst":"National Institute of Respiratory Diseases"},{"author_name":"Guillermo Ruiz-Palacios","author_inst":"Department of Infectious Diseases. Instituto Nacional de Ciencias M\u00e9dicas y Nutrici\u00f3n Salvador Zubir\u00e1n"},{"author_name":"Jose Ernesto Ramirez-Gonzalez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Carlos Federico Arias","author_inst":"Instituto de Biotecnolog\u00eda\/UNAM"}],"version":"1","license":"cc_by_nc_nd","type":"new results","category":"microbiology"},{"rel_doi":"10.1101\/2020.05.29.20117259","rel_title":"Social Distancing Interventions in the United States: An Exploratory Investigation of Determinants and Impacts","rel_date":"2020-05-30","rel_site":"medRxiv","rel_link":"https:\/\/medrxiv.org\/cgi\/content\/short\/2020.05.29.20117259","rel_abs":"Background To combat the Covid-19 pandemic in the United States, many states and Washington DC enacted Stay-at-Home order and nonpharmaceutical mitigation interventions. This study examined the determinants of the timing to implement an intervention. Through an impact analysis, the study explored the effects of the interventions and the potential risks of removing them under the context of reopening the economy. Method A content analysis identified nine types of mitigation interventions and the timing at which states enacted these strategies. A proportional hazard model, a multiple-event survival model, and a random-effect spatial error panel model in conjunction with a robust method analyzing zero-inflated and skewed outcomes were employed in the data analysis. Findings To our knowledge, we provided in this article the first explicit analysis of the timing, determinants, and impacts of mitigation interventions for all states and Washington DC in the United States during the first five weeks of the pandemic. Unlike other studies that evaluate the Stay-at-Home order by using simulated data, the current study employed the real data of various case counts of Covid-19. The study obtained two meritorious findings: (1) states with a higher prevalence of Covid-19 cases per 10,000 population reacted more slowly to the outbreak, suggesting that some states may have missed the optimal timing to prevent the wide spread of the Covid-19 disease; and (2) of nine mitigation measures, three (non-essential business closure, large-gathering bans, and restaurant\/bar limitations) showed positive impacts on reducing cumulative cases, new cases, and death rates across states. Interpretation The opposite direction of the prevalence rate on the timing of issuing the mitigation interventions partially explains why the Covid-19 caseload in the U.S. remains high. A swift implementation of social distancing is crucial-the key is not whether such measures should be taken but when. Because there is no preventive vaccine and because there are few potentially effective treatments, recent reductions in new cases and deaths must be due, in large part, to the social interventions delivered by states. The study suggests that the policy of reopening economy needs to be implemented carefully.","rel_num_authors":6,"rel_authors":[{"author_name":"Shenyang Guo","author_inst":"Washington University in St. Louis"},{"author_name":"Ruopeng An","author_inst":"Washington University in St. Louis"},{"author_name":"Timothy D McBride","author_inst":"Washington University in St. Louis"},{"author_name":"Danlin Yu","author_inst":"Montclair State University"},{"author_name":"Linyun Fu","author_inst":"Washington University in St. Louis"},{"author_name":"Yuanyuan Yang","author_inst":"Washington University in St. Louis"},{"author_name":"Jose M. Munita","author_inst":"Cl\u00ednica Alemana, Universidad del Desarrollo"},{"author_name":"Lorena Porte","author_inst":"Cl\u00ednica Alemana, Universidad del Desarrollo"},{"author_name":"Maarten J IJzerman","author_inst":"University of Melbourne; Peter MacCallum Cancer Centre"},{"author_name":"Luca Foschini","author_inst":"Evidation Health"},{"author_name":"Joshua Teperowski Monrad","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"Tamay Besiroglu","author_inst":"University of Cambridge"},{"author_name":"Hong Ge","author_inst":"University of Cambridge"},{"author_name":"Vladimir Mikulik","author_inst":"Independent Researcher"},{"author_name":"Meghan A. Hartwick","author_inst":"Tufts University"},{"author_name":"Yee Whye Teh","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"Leonid Chindelevitch","author_inst":"Simon Fraser University"},{"author_name":"Yarin Gal","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"Jan Kulveit","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"C\u00e9sar R. Gonz\u00e1lez-Bonilla","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Concepci\u00f3n Grajales-Mu\u00f1iz","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"V\u00edctor H. Borja-Aburto","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Gisela Barrera-Badillo","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Susana L\u00f3pez","author_inst":"Instituto de Biotecnologia\/UNAM"},{"author_name":"Luc\u00eda Hern\u00e1ndez-Rivas","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Rogelio P\u00e9rez-Padilla","author_inst":"Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias Ismael Cos\u00edo Villegas"},{"author_name":"Irma L\u00f3pez Mart\u00ednez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Santiago Avila-Rios","author_inst":"National Institute of Respiratory Diseases"},{"author_name":"Guillermo Ruiz-Palacios","author_inst":"Department of Infectious Diseases. Instituto Nacional de Ciencias M\u00e9dicas y Nutrici\u00f3n Salvador Zubir\u00e1n"},{"author_name":"Jose Ernesto Ramirez-Gonzalez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Carlos Federico Arias","author_inst":"Instituto de Biotecnolog\u00eda\/UNAM"}],"version":"1","license":"cc_no","type":"PUBLISHAHEADOFPRINT","category":"health policy"},{"rel_doi":"10.1101\/2020.05.29.20115915","rel_title":"Using real-world contact networks to quantify theeffectiveness of digital contact tracing and isolation strategies for Covid-19 pandemic","rel_date":"2020-05-30","rel_site":"medRxiv","rel_link":"https:\/\/medrxiv.org\/cgi\/content\/short\/2020.05.29.20115915","rel_abs":"Digital contact tracing is increasingly considered as a tool to control infectious disease outbreaks. As part of a broader test, trace, isolate, and quarantine strategy, digital contract tracing apps have been proposed to alleviate lock-downs, and to return societies to a more normal situation in the ongoing COVID-19 crisis. Early work evaluating digital contact tracing did not consider important features and heterogeneities present in real-world contact patterns which impact epidemic dynamics. Here, we fill this gap by considering a modeling framework informed by empirical high-resolution contact data to analyze the impact of digital contact tracing apps in the COVID-19 pandemic. We investigate how well contact tracing apps, coupled with the quarantine of identified contacts, can mitigate the spread of COVID-19 in realistic scenarios such as a university campus, a workplace, or a high school. We find that restrictive policies are more effective in confining the epidemics but come at the cost of quarantining a large part of the population. It is possible to avoid this effect by considering less strict policies, which only consider contacts with longer exposure and at shorter distance to be at risk. Our results also show that isolation and tracing can help keep re-emerging outbreaks under control provided that hygiene and social distancing measures limit the reproductive number to 1.5. Moreover, we confirm that a high level of app adoption is crucial to make digital contact tracing an effective measure. Our results may inform app-based contact tracing efforts currently being implemented across several countries worldwide.","rel_num_authors":9,"rel_authors":[{"author_name":"Giulia Cencetti","author_inst":"Fondazione Bruno Kessler"},{"author_name":"Gabriele Santin","author_inst":"Fondazione Bruno Kessler"},{"author_name":"Antonio Longa","author_inst":"Fondazione Bruno Kessler"},{"author_name":"Emanuele Pigani","author_inst":"Fondazione Bruno Kessler"},{"author_name":"Alain Barrat","author_inst":"Aix Marseille Univ, Universite de Toulon, CNRS, CPT, Turing Center for Living Systems"},{"author_name":"Ciro Cattuto","author_inst":"University of Turin"},{"author_name":"Sune Lehmann","author_inst":"Technical University of Denmark"},{"author_name":"Marcel Salathe","author_inst":"EPFL"},{"author_name":"Bruno Lepri","author_inst":"Fondazione Bruno Kessler"},{"author_name":"Luca Foschini","author_inst":"Evidation Health"},{"author_name":"Joshua Teperowski Monrad","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"Tamay Besiroglu","author_inst":"University of Cambridge"},{"author_name":"Hong Ge","author_inst":"University of Cambridge"},{"author_name":"Vladimir Mikulik","author_inst":"Independent Researcher"},{"author_name":"Meghan A. Hartwick","author_inst":"Tufts University"},{"author_name":"Yee Whye Teh","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"Leonid Chindelevitch","author_inst":"Simon Fraser University"},{"author_name":"Yarin Gal","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"Jan Kulveit","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"C\u00e9sar R. Gonz\u00e1lez-Bonilla","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Concepci\u00f3n Grajales-Mu\u00f1iz","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"V\u00edctor H. Borja-Aburto","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Gisela Barrera-Badillo","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Susana L\u00f3pez","author_inst":"Instituto de Biotecnologia\/UNAM"},{"author_name":"Luc\u00eda Hern\u00e1ndez-Rivas","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Rogelio P\u00e9rez-Padilla","author_inst":"Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias Ismael Cos\u00edo Villegas"},{"author_name":"Irma L\u00f3pez Mart\u00ednez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Santiago Avila-Rios","author_inst":"National Institute of Respiratory Diseases"},{"author_name":"Guillermo Ruiz-Palacios","author_inst":"Department of Infectious Diseases. Instituto Nacional de Ciencias M\u00e9dicas y Nutrici\u00f3n Salvador Zubir\u00e1n"},{"author_name":"Jose Ernesto Ramirez-Gonzalez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Carlos Federico Arias","author_inst":"Instituto de Biotecnolog\u00eda\/UNAM"}],"version":"1","license":"cc_by_nc_nd","type":"PUBLISHAHEADOFPRINT","category":"infectious diseases"},{"rel_doi":"10.1101\/2020.05.28.20116467","rel_title":"Efficacy and safety of interferon beta-1a in treatment of severe COVID-19: A randomized clinical trial","rel_date":"2020-05-30","rel_site":"medRxiv","rel_link":"https:\/\/medrxiv.org\/cgi\/content\/short\/2020.05.28.20116467","rel_abs":"Objectives: To the best of our knowledge, there is no published study regarding use of IFN beta-1a in the treatment of severe COVID-19. In this randomized clinical trial efficacy and safety of IFN {beta}-1a has been evaluated in patients with severe COVID-19. Methods: Forty-two patients in the interferon group received IFN beta-1a in addition to the standard of care. Each 44 micrograms\/ml (12 million IU\/ml) of interferon beta-1a was subcutaneously injected three times weekly for two consecutive weeks. The control group received only the standard of care. Primary outcome of study was time to reach clinical response. Secondary outcomes duration of hospital stay, length of ICU stay, 28-day mortality, effect of early or late administration of IFN on mortality, adverse effects and complications during the hospitalization. Results: As primary outcome, time to the clinical response was not significantly different between the IFN and the control groups (9.7 +\/- 5.8 vs. 8.3 +\/- 4.9 days respectively, P=0.95). On day 14, 66.7% vs. 43.6% of patients in the IFN group and the control group were discharged, respectively (OR= 2.5; 95% CI: 1.05- 6.37). The 28-day overall mortality was significantly lower in the IFN then the control group (19% vs. 43.6% respectively, p= 0.015). Early administration significantly reduced mortality (OR=13.5; 95% CI: 1.5-118). Conclusion: Although did not change time to reach the clinical response, adding to the standard of care significantly increased discharge rate on day 14 and decreased 28-day mortality. Clinical Trial Registration ID #IRCT20100228003449N28.","rel_num_authors":8,"rel_authors":[{"author_name":"Effat Davoudi-Monfared","author_inst":"Tehran University of Medical Sciences"},{"author_name":"Hamid Rahmani","author_inst":"Tehran University of Medical Sciences"},{"author_name":"Hossein Khalili","author_inst":"Tehran University of Medical Sciences"},{"author_name":"Mahboubeh Hajiabdolbaghi","author_inst":"Department of Infectious Diseases, Imam Khomeini Hospital Complex, Tehran University of Medical Sciences, Tehran, Iran"},{"author_name":"Mohamadreza Salehi","author_inst":"Department of Infectious Diseases, Imam Khomeini Hospital Complex, Tehran University of Medical Sciences, Tehran, Iran"},{"author_name":"Ladan Abbasian","author_inst":"Department of Infectious Diseases, Imam Khomeini Hospital Complex, Tehran University of Medical Sciences, Tehran, Iran"},{"author_name":"Hossein Kazemzadeh","author_inst":"Advance Thoracic Research Center, Occupational Sleep Research Center, Tehran University of Medical Sciences, Tehran, Iran"},{"author_name":"Mir Saeed Yekaninejad","author_inst":"Tehran University of Medical Sciences"},{"author_name":"Bruno Lepri","author_inst":"Fondazione Bruno Kessler"},{"author_name":"Luca Foschini","author_inst":"Evidation Health"},{"author_name":"Joshua Teperowski Monrad","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"Tamay Besiroglu","author_inst":"University of Cambridge"},{"author_name":"Hong Ge","author_inst":"University of Cambridge"},{"author_name":"Vladimir Mikulik","author_inst":"Independent Researcher"},{"author_name":"Meghan A. Hartwick","author_inst":"Tufts University"},{"author_name":"Yee Whye Teh","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"Leonid Chindelevitch","author_inst":"Simon Fraser University"},{"author_name":"Yarin Gal","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"Jan Kulveit","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"C\u00e9sar R. Gonz\u00e1lez-Bonilla","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Concepci\u00f3n Grajales-Mu\u00f1iz","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"V\u00edctor H. Borja-Aburto","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Gisela Barrera-Badillo","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Susana L\u00f3pez","author_inst":"Instituto de Biotecnologia\/UNAM"},{"author_name":"Luc\u00eda Hern\u00e1ndez-Rivas","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Rogelio P\u00e9rez-Padilla","author_inst":"Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias Ismael Cos\u00edo Villegas"},{"author_name":"Irma L\u00f3pez Mart\u00ednez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Santiago Avila-Rios","author_inst":"National Institute of Respiratory Diseases"},{"author_name":"Guillermo Ruiz-Palacios","author_inst":"Department of Infectious Diseases. Instituto Nacional de Ciencias M\u00e9dicas y Nutrici\u00f3n Salvador Zubir\u00e1n"},{"author_name":"Jose Ernesto Ramirez-Gonzalez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Carlos Federico Arias","author_inst":"Instituto de Biotecnolog\u00eda\/UNAM"}],"version":"1","license":"cc_by_nc_nd","type":"PUBLISHAHEADOFPRINT","category":"infectious diseases"},{"rel_doi":"10.1101\/2020.05.29.20117010","rel_title":"When to relax a lockdown? A modelling-based study of testing-led strategies coupled with sero-surveillance against SARS-CoV-2 infection in India","rel_date":"2020-05-30","rel_site":"medRxiv","rel_link":"https:\/\/medrxiv.org\/cgi\/content\/short\/2020.05.29.20117010","rel_abs":"India's lockdown against SARS-CoV-2, if lifted without any other mitigations in place, could risk a second wave of infection. A test-and-isolate strategy, using PCR diagnostic tests, could help to minimise the impact of this second wave. Meanwhile, population-level serological surveillance can provide valuable insights into the level of immunity in the population. Using a mathematical model, consistent with an Indian megacity, we examined how seroprevalence data could guide a test-and-isolate strategy, for lifting a lockdown. For example, if seroprevalence is 20% of the population, we show that a testing strategy needs to identify symptomatic cases within 5 - 8 days of symptom onset, in order to prevent a resurgent wave from overwhelming hospital capacity in the city. This estimate is robust to uncertainty in the effectiveness of the lockdown, as well as in immune protection against reinfection. To set these results in their economic context, we estimate that the weekly cost of such a PCR-based testing programme would be less than 2.1% of the weekly economic loss due to the lockdown. Our results illustrate how PCR-based testing and serological surveillance can be combined to design evidence-based policies, for lifting lockdowns in Indian cities and elsewhere.","rel_num_authors":4,"rel_authors":[{"author_name":"Sandip Mandal","author_inst":"Independent Consultant, New Delhi, India"},{"author_name":"Hemanshu Das","author_inst":"Indian School of Business, Hyderabad, India"},{"author_name":"Sarang Deo","author_inst":"Indian School of Business, Hyderabad, India"},{"author_name":"Nimalan Arinaminpathy","author_inst":"Imperial College London"},{"author_name":"Mohamadreza Salehi","author_inst":"Department of Infectious Diseases, Imam Khomeini Hospital Complex, Tehran University of Medical Sciences, Tehran, Iran"},{"author_name":"Ladan Abbasian","author_inst":"Department of Infectious Diseases, Imam Khomeini Hospital Complex, Tehran University of Medical Sciences, Tehran, Iran"},{"author_name":"Hossein Kazemzadeh","author_inst":"Advance Thoracic Research Center, Occupational Sleep Research Center, Tehran University of Medical Sciences, Tehran, Iran"},{"author_name":"Mir Saeed Yekaninejad","author_inst":"Tehran University of Medical Sciences"},{"author_name":"Bruno Lepri","author_inst":"Fondazione Bruno Kessler"},{"author_name":"Luca Foschini","author_inst":"Evidation Health"},{"author_name":"Joshua Teperowski Monrad","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"Tamay Besiroglu","author_inst":"University of Cambridge"},{"author_name":"Hong Ge","author_inst":"University of Cambridge"},{"author_name":"Vladimir Mikulik","author_inst":"Independent Researcher"},{"author_name":"Meghan A. Hartwick","author_inst":"Tufts University"},{"author_name":"Yee Whye Teh","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"Leonid Chindelevitch","author_inst":"Simon Fraser University"},{"author_name":"Yarin Gal","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"Jan Kulveit","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"C\u00e9sar R. Gonz\u00e1lez-Bonilla","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Concepci\u00f3n Grajales-Mu\u00f1iz","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"V\u00edctor H. Borja-Aburto","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Gisela Barrera-Badillo","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Susana L\u00f3pez","author_inst":"Instituto de Biotecnologia\/UNAM"},{"author_name":"Luc\u00eda Hern\u00e1ndez-Rivas","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Rogelio P\u00e9rez-Padilla","author_inst":"Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias Ismael Cos\u00edo Villegas"},{"author_name":"Irma L\u00f3pez Mart\u00ednez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Santiago Avila-Rios","author_inst":"National Institute of Respiratory Diseases"},{"author_name":"Guillermo Ruiz-Palacios","author_inst":"Department of Infectious Diseases. Instituto Nacional de Ciencias M\u00e9dicas y Nutrici\u00f3n Salvador Zubir\u00e1n"},{"author_name":"Jose Ernesto Ramirez-Gonzalez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Carlos Federico Arias","author_inst":"Instituto de Biotecnolog\u00eda\/UNAM"}],"version":"1","license":"cc_by","type":"PUBLISHAHEADOFPRINT","category":"infectious diseases"},{"rel_doi":"10.1101\/2020.05.29.20116426","rel_title":"SARS-CoV-2 PCR and antibody testing for an entire rural community: methods and feasibility of high-throughput testing procedures","rel_date":"2020-05-30","rel_site":"medRxiv","rel_link":"https:\/\/medrxiv.org\/cgi\/content\/short\/2020.05.29.20116426","rel_abs":"High-volume, community-wide ascertainment of SARS-CoV-2 prevalence by PCR and antibody testing was successfully performed using a community-led, drive-through model with strong operational support, well-trained testing units, and an effective technical platform.","rel_num_authors":16,"rel_authors":[{"author_name":"Ayesha Appa","author_inst":"University of California San Francisco; Zuckerberg San Francisco General Hospital"},{"author_name":"Gabriel Chamie","author_inst":"University of California San Francisco; Zuckerberg San Francisco General Hospital"},{"author_name":"Aenor Sawyer","author_inst":"University of California San Francisco"},{"author_name":"Kimberly Baltzell","author_inst":"University of California San Francisco"},{"author_name":"Kathryn Dippel","author_inst":"University of California San Francisco"},{"author_name":"Salu Ribeiro","author_inst":"University of California San Francisco"},{"author_name":"Elias Duarte","author_inst":"University of California San Francisco; Zuckerberg San Francisco General Hospital"},{"author_name":"Joanna Vinden","author_inst":"University of California San Francisco; Zuckerberg San Francisco General Hospital"},{"author_name":"CLIAHUB Consortium","author_inst":"Chan Zuckerberg Biohub; University of California San Francisco"},{"author_name":"Jonathan Kramer-Feldman","author_inst":"University of California San Francisco"},{"author_name":"Shahryar Rahdari","author_inst":"University of California San Francisco"},{"author_name":"Doug MacIntosh","author_inst":"San Francisco State University"},{"author_name":"Katherine Nicholson","author_inst":"San Francisco State University"},{"author_name":"Jonathan Im","author_inst":"University of California San Francisco"},{"author_name":"Diane Havlir","author_inst":"University of California San Francisco; Zuckerberg San Francisco General Hospital"},{"author_name":"Bryan Greenhouse","author_inst":"University of California San Francisco; Zuckerberg San Francisco General Hospital"},{"author_name":"Leonid Chindelevitch","author_inst":"Simon Fraser University"},{"author_name":"Yarin Gal","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"Jan Kulveit","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"C\u00e9sar R. Gonz\u00e1lez-Bonilla","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Concepci\u00f3n Grajales-Mu\u00f1iz","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"V\u00edctor H. Borja-Aburto","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Gisela Barrera-Badillo","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Susana L\u00f3pez","author_inst":"Instituto de Biotecnologia\/UNAM"},{"author_name":"Luc\u00eda Hern\u00e1ndez-Rivas","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Rogelio P\u00e9rez-Padilla","author_inst":"Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias Ismael Cos\u00edo Villegas"},{"author_name":"Irma L\u00f3pez Mart\u00ednez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Santiago Avila-Rios","author_inst":"National Institute of Respiratory Diseases"},{"author_name":"Guillermo Ruiz-Palacios","author_inst":"Department of Infectious Diseases. Instituto Nacional de Ciencias M\u00e9dicas y Nutrici\u00f3n Salvador Zubir\u00e1n"},{"author_name":"Jose Ernesto Ramirez-Gonzalez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Carlos Federico Arias","author_inst":"Instituto de Biotecnolog\u00eda\/UNAM"}],"version":"1","license":"cc_by","type":"PUBLISHAHEADOFPRINT","category":"infectious diseases"},{"rel_doi":"10.1101\/2020.05.29.20117176","rel_title":"Investigation of subsequent and co-infections associated with SARS-CoV-2 (COVID-19) in hospitalized patients","rel_date":"2020-05-30","rel_site":"medRxiv","rel_link":"https:\/\/medrxiv.org\/cgi\/content\/short\/2020.05.29.20117176","rel_abs":"Background: SARS-CoV-2 has drastically affected healthcare globally and causes COVID-19, a disease that is associated with substantial morbidity and mortality. We aim to describe rates and pathogens involved in co-infection or subsequent infections and their impact on clinical outcomes among hospitalized patients with COVID-19. Methods: Incidence of and pathogens associated with co-infections, or subsequent infections, were analyzed in a multicenter observational cohort. Clinical outcomes were compared between patients with a bacterial respiratory co-infection (BRC) and those without. A multivariable Cox regression analysis was performed evaluating survival. Results: A total of 289 patients were included, 48 (16.6%) had any co-infection and 25 (8.7%) had a BRC. No significant differences in comorbidities were observed between patients with co-infection and those without. Compared to those without, patients with a BRC had significantly higher white blood cell counts, lactate dehydrogenase, C-reactive protein, procalcitonin and interleukin-6 levels. ICU admission (84.0 vs 31.8%), mechanical ventilation (72.0 vs 23.9%) and in-hospital mortality (45.0 vs 9.8%) were more common in patients with BRC compared to those without a co-infection. In Cox proportional hazards regression, following adjustment for age, ICU admission, mechanical ventilation, corticosteroid administration, and pre-existing comorbidities, patients with BRC had an increased risk for in-hospital mortality (adjusted HR, 3.37; 95% CI, 1.39 to 8.16; P = 0.007). Subsequent infections were uncommon, with 21 infections occurring in 16 (5.5%) patients. Conclusions: Co-infections are uncommon among hospitalized patients with COVID-19, however, when BRC occurs it is associated with worse clinical outcomes including higher mortality.","rel_num_authors":7,"rel_authors":[{"author_name":"Matthew P Crotty","author_inst":"Methodist Dallas Medical Center"},{"author_name":"Ronda L Akins","author_inst":"Methodist Charlton Medical Center"},{"author_name":"An T Nguyen","author_inst":"Methodist Charlton Medical Center"},{"author_name":"Rania Slika","author_inst":"Methodist Mansfield Medical Center"},{"author_name":"Kristen Rahmanzadeh","author_inst":"Methodist Dallas Medical Center"},{"author_name":"Marie H Wilson","author_inst":"Methodist Dallas Medical Center"},{"author_name":"Edward A Dominguez","author_inst":"Methodist Transplant Specialists, Methodist Dallas Medical Center"},{"author_name":"Joanna Vinden","author_inst":"University of California San Francisco; Zuckerberg San Francisco General Hospital"},{"author_name":"CLIAHUB Consortium","author_inst":"Chan Zuckerberg Biohub; University of California San Francisco"},{"author_name":"Jonathan Kramer-Feldman","author_inst":"University of California San Francisco"},{"author_name":"Shahryar Rahdari","author_inst":"University of California San Francisco"},{"author_name":"Doug MacIntosh","author_inst":"San Francisco State University"},{"author_name":"Katherine Nicholson","author_inst":"San Francisco State University"},{"author_name":"Jonathan Im","author_inst":"University of California San Francisco"},{"author_name":"Diane Havlir","author_inst":"University of California San Francisco; Zuckerberg San Francisco General Hospital"},{"author_name":"Bryan Greenhouse","author_inst":"University of California San Francisco; Zuckerberg San Francisco General Hospital"},{"author_name":"Leonid Chindelevitch","author_inst":"Simon Fraser University"},{"author_name":"Yarin Gal","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"Jan Kulveit","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"C\u00e9sar R. Gonz\u00e1lez-Bonilla","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Concepci\u00f3n Grajales-Mu\u00f1iz","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"V\u00edctor H. Borja-Aburto","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Gisela Barrera-Badillo","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Susana L\u00f3pez","author_inst":"Instituto de Biotecnologia\/UNAM"},{"author_name":"Luc\u00eda Hern\u00e1ndez-Rivas","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Rogelio P\u00e9rez-Padilla","author_inst":"Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias Ismael Cos\u00edo Villegas"},{"author_name":"Irma L\u00f3pez Mart\u00ednez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Santiago Avila-Rios","author_inst":"National Institute of Respiratory Diseases"},{"author_name":"Guillermo Ruiz-Palacios","author_inst":"Department of Infectious Diseases. Instituto Nacional de Ciencias M\u00e9dicas y Nutrici\u00f3n Salvador Zubir\u00e1n"},{"author_name":"Jose Ernesto Ramirez-Gonzalez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Carlos Federico Arias","author_inst":"Instituto de Biotecnolog\u00eda\/UNAM"}],"version":"1","license":"cc_by_nc_nd","type":"PUBLISHAHEADOFPRINT","category":"infectious diseases"},{"rel_doi":"10.1101\/2020.05.29.20117309","rel_title":"Mendelian randomization analysis to characterize causal association between coronary artery disease and COVID-19","rel_date":"2020-05-30","rel_site":"medRxiv","rel_link":"https:\/\/medrxiv.org\/cgi\/content\/short\/2020.05.29.20117309","rel_abs":"Observational studies have suggested that having coronary artery disease increases the risk of Coronavirus disease 2019 (COVID-19) susceptibility and severity, but it remains unclear if this association is causal. Inferring causation is critical to facilitate the development of appropriate policies and\/or individual decisions to reduce the incidence and burden of COVID-19. We applied Two-sample Mendelian randomization analysis and found that genetically predicted CAD was significantly associated with higher risk of COVID-19: the odds ratio was 1.29 (95% confidence interval 1.11 to 1.49; P = 0.001) per unit higher log odds of having CAD.","rel_num_authors":3,"rel_authors":[{"author_name":"Lang Wu","author_inst":"University of Hawaii at Manoa"},{"author_name":"Jingjing Zhu","author_inst":"University of Hawaii at Manoa"},{"author_name":"Chong Wu","author_inst":"Florida State University"},{"author_name":"Rania Slika","author_inst":"Methodist Mansfield Medical Center"},{"author_name":"Kristen Rahmanzadeh","author_inst":"Methodist Dallas Medical Center"},{"author_name":"Marie H Wilson","author_inst":"Methodist Dallas Medical Center"},{"author_name":"Edward A Dominguez","author_inst":"Methodist Transplant Specialists, Methodist Dallas Medical Center"},{"author_name":"Joanna Vinden","author_inst":"University of California San Francisco; Zuckerberg San Francisco General Hospital"},{"author_name":"CLIAHUB Consortium","author_inst":"Chan Zuckerberg Biohub; University of California San Francisco"},{"author_name":"Jonathan Kramer-Feldman","author_inst":"University of California San Francisco"},{"author_name":"Shahryar Rahdari","author_inst":"University of California San Francisco"},{"author_name":"Doug MacIntosh","author_inst":"San Francisco State University"},{"author_name":"Katherine Nicholson","author_inst":"San Francisco State University"},{"author_name":"Jonathan Im","author_inst":"University of California San Francisco"},{"author_name":"Diane Havlir","author_inst":"University of California San Francisco; Zuckerberg San Francisco General Hospital"},{"author_name":"Bryan Greenhouse","author_inst":"University of California San Francisco; Zuckerberg San Francisco General Hospital"},{"author_name":"Leonid Chindelevitch","author_inst":"Simon Fraser University"},{"author_name":"Yarin Gal","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"Jan Kulveit","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"C\u00e9sar R. Gonz\u00e1lez-Bonilla","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Concepci\u00f3n Grajales-Mu\u00f1iz","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"V\u00edctor H. Borja-Aburto","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Gisela Barrera-Badillo","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Susana L\u00f3pez","author_inst":"Instituto de Biotecnologia\/UNAM"},{"author_name":"Luc\u00eda Hern\u00e1ndez-Rivas","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Rogelio P\u00e9rez-Padilla","author_inst":"Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias Ismael Cos\u00edo Villegas"},{"author_name":"Irma L\u00f3pez Mart\u00ednez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Santiago Avila-Rios","author_inst":"National Institute of Respiratory Diseases"},{"author_name":"Guillermo Ruiz-Palacios","author_inst":"Department of Infectious Diseases. Instituto Nacional de Ciencias M\u00e9dicas y Nutrici\u00f3n Salvador Zubir\u00e1n"},{"author_name":"Jose Ernesto Ramirez-Gonzalez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Carlos Federico Arias","author_inst":"Instituto de Biotecnolog\u00eda\/UNAM"}],"version":"1","license":"cc_by_nc_nd","type":"PUBLISHAHEADOFPRINT","category":"cardiovascular medicine"},{"rel_doi":"10.1101\/2020.05.28.20115832","rel_title":"COVID-19 higher morbidity and mortality in Chinese regions with lower air quality","rel_date":"2020-05-30","rel_site":"medRxiv","rel_link":"https:\/\/medrxiv.org\/cgi\/content\/short\/2020.05.28.20115832","rel_abs":"We investigated the geographical character of the COVID-19 infection in China and correlated it with satellite- and ground-based measurements of air quality. Controlling for population size, we found more viral infections in those areas afflicted by high Carbon Monoxide, formaldehyde, PM 2.5, and Nitrogen Dioxide values. Higher mortality was also correlated with relatively poor air quality. Air pollution appears to be a risk factor for the incidence of this disease, similar to smoking. This suggests the detrimental impact of air pollution in these types of respiratory epidemics.","rel_num_authors":2,"rel_authors":[{"author_name":"Riccardo Pansini","author_inst":"Yunnan University of Finance and Economics"},{"author_name":"Davide Fornacca","author_inst":"Institute of Eastern-Himalaya Biodiversity Research, Dali University, Yunnan, China"},{"author_name":"Chong Wu","author_inst":"Florida State University"},{"author_name":"Rania Slika","author_inst":"Methodist Mansfield Medical Center"},{"author_name":"Kristen Rahmanzadeh","author_inst":"Methodist Dallas Medical Center"},{"author_name":"Marie H Wilson","author_inst":"Methodist Dallas Medical Center"},{"author_name":"Edward A Dominguez","author_inst":"Methodist Transplant Specialists, Methodist Dallas Medical Center"},{"author_name":"Joanna Vinden","author_inst":"University of California San Francisco; Zuckerberg San Francisco General Hospital"},{"author_name":"CLIAHUB Consortium","author_inst":"Chan Zuckerberg Biohub; University of California San Francisco"},{"author_name":"Jonathan Kramer-Feldman","author_inst":"University of California San Francisco"},{"author_name":"Shahryar Rahdari","author_inst":"University of California San Francisco"},{"author_name":"Doug MacIntosh","author_inst":"San Francisco State University"},{"author_name":"Katherine Nicholson","author_inst":"San Francisco State University"},{"author_name":"Jonathan Im","author_inst":"University of California San Francisco"},{"author_name":"Diane Havlir","author_inst":"University of California San Francisco; Zuckerberg San Francisco General Hospital"},{"author_name":"Bryan Greenhouse","author_inst":"University of California San Francisco; Zuckerberg San Francisco General Hospital"},{"author_name":"Leonid Chindelevitch","author_inst":"Simon Fraser University"},{"author_name":"Yarin Gal","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"Jan Kulveit","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"C\u00e9sar R. Gonz\u00e1lez-Bonilla","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Concepci\u00f3n Grajales-Mu\u00f1iz","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"V\u00edctor H. Borja-Aburto","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Gisela Barrera-Badillo","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Susana L\u00f3pez","author_inst":"Instituto de Biotecnologia\/UNAM"},{"author_name":"Luc\u00eda Hern\u00e1ndez-Rivas","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Rogelio P\u00e9rez-Padilla","author_inst":"Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias Ismael Cos\u00edo Villegas"},{"author_name":"Irma L\u00f3pez Mart\u00ednez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Santiago Avila-Rios","author_inst":"National Institute of Respiratory Diseases"},{"author_name":"Guillermo Ruiz-Palacios","author_inst":"Department of Infectious Diseases. Instituto Nacional de Ciencias M\u00e9dicas y Nutrici\u00f3n Salvador Zubir\u00e1n"},{"author_name":"Jose Ernesto Ramirez-Gonzalez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Carlos Federico Arias","author_inst":"Instituto de Biotecnolog\u00eda\/UNAM"}],"version":"1","license":"cc_by_nc_nd","type":"PUBLISHAHEADOFPRINT","category":"epidemiology"},{"rel_doi":"10.1101\/2020.05.29.123455","rel_title":"The representation of women as authors of submissions to ecology journals during the COVID-19 pandemic","rel_date":"2020-05-29","rel_site":"bioRxiv","rel_link":"https:\/\/biorxiv.org\/cgi\/content\/short\/2020.05.29.123455","rel_abs":"Observations made from papers submitted to preprint servers, and the speculation of editors on social media platforms, suggest that women are submitting fewer papers to scholarly journals than are men during the COVID-19 pandemic. Here I examine whether submissions by men and women to six ecology journals (all published by the British Ecological Society) have changed since the start of COVID disruptions. At these six ecology journals there is no evidence of a decline in the proportion of submissions that are authored by women (as either first or submitting author) since the start of the COVID-19 disruptions; the proportion of papers authored by women in the post-COVID period of 2020 has increased relative to the same period in 2019, and is higher than in the period pre-COVID in 2020. There is also no evidence of a change in the geographic pattern of submissions from across the globe.Competing Interest StatementCharles Fox is Executive Editor of Functional Ecology, one of the journals that contributed data for the analyses presented in this paper.View Full Text","rel_num_authors":1,"rel_authors":[{"author_name":"Charles W Fox","author_inst":"University of Kentucky"},{"author_name":"Davide Fornacca","author_inst":"Institute of Eastern-Himalaya Biodiversity Research, Dali University, Yunnan, China"},{"author_name":"Chong Wu","author_inst":"Florida State University"},{"author_name":"Rania Slika","author_inst":"Methodist Mansfield Medical Center"},{"author_name":"Kristen Rahmanzadeh","author_inst":"Methodist Dallas Medical Center"},{"author_name":"Marie H Wilson","author_inst":"Methodist Dallas Medical Center"},{"author_name":"Edward A Dominguez","author_inst":"Methodist Transplant Specialists, Methodist Dallas Medical Center"},{"author_name":"Joanna Vinden","author_inst":"University of California San Francisco; Zuckerberg San Francisco General Hospital"},{"author_name":"CLIAHUB Consortium","author_inst":"Chan Zuckerberg Biohub; University of California San Francisco"},{"author_name":"Jonathan Kramer-Feldman","author_inst":"University of California San Francisco"},{"author_name":"Shahryar Rahdari","author_inst":"University of California San Francisco"},{"author_name":"Doug MacIntosh","author_inst":"San Francisco State University"},{"author_name":"Katherine Nicholson","author_inst":"San Francisco State University"},{"author_name":"Jonathan Im","author_inst":"University of California San Francisco"},{"author_name":"Diane Havlir","author_inst":"University of California San Francisco; Zuckerberg San Francisco General Hospital"},{"author_name":"Bryan Greenhouse","author_inst":"University of California San Francisco; Zuckerberg San Francisco General Hospital"},{"author_name":"Leonid Chindelevitch","author_inst":"Simon Fraser University"},{"author_name":"Yarin Gal","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"Jan Kulveit","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"C\u00e9sar R. Gonz\u00e1lez-Bonilla","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Concepci\u00f3n Grajales-Mu\u00f1iz","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"V\u00edctor H. Borja-Aburto","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Gisela Barrera-Badillo","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Susana L\u00f3pez","author_inst":"Instituto de Biotecnologia\/UNAM"},{"author_name":"Luc\u00eda Hern\u00e1ndez-Rivas","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Rogelio P\u00e9rez-Padilla","author_inst":"Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias Ismael Cos\u00edo Villegas"},{"author_name":"Irma L\u00f3pez Mart\u00ednez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Santiago Avila-Rios","author_inst":"National Institute of Respiratory Diseases"},{"author_name":"Guillermo Ruiz-Palacios","author_inst":"Department of Infectious Diseases. Instituto Nacional de Ciencias M\u00e9dicas y Nutrici\u00f3n Salvador Zubir\u00e1n"},{"author_name":"Jose Ernesto Ramirez-Gonzalez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Carlos Federico Arias","author_inst":"Instituto de Biotecnolog\u00eda\/UNAM"}],"version":"1","license":"cc_by_nc_nd","type":"new results","category":"scientific communication and education"},{"rel_doi":"10.1101\/2020.05.29.124123","rel_title":"Development Optimization and Validation of RT-LAMP based COVID-19 Facility in Pakistan","rel_date":"2020-05-29","rel_site":"bioRxiv","rel_link":"https:\/\/biorxiv.org\/cgi\/content\/short\/2020.05.29.124123","rel_abs":"The pandemic SARS-CoV-2 (Severe acute respiratory syndrome coronavirus 2) has created a widespread panic across the globe especially in the developing countries like Pakistan. The lack of resources and technical staff are causing havoc challenges in the detection and prevention of this global outbreak. Therefore, a less expensive and massive screening of suspected individuals for COVID-19 is required. In this study, a user-friendly technique of reverse transcription-loop mediated isothermal amplification (RT-LAMP) was designed and validated to suggest a potential RT-qPCR alternate for rapid testing of COVID-19 suspected individuals. A total of 12 COVID-19 negative and 72 COVID-19 suspected individuals were analyzed. Both RT-qPCR and RT-LAMP assays were performed for all the individuals using open reading frame (ORF 1ab), nucleoprotein (N) and Spike (S) genes. All 12 specimens which were negative using RT-qPCR were also found negative using RT-LAMP assay. Overall 62 out of 72 positive samples (detected using RT-qPCR) were found COVID-19 positive using RT-LAMP assay. Interestingly all samples (45) having Ct values less than 30 showed 100% sensitivity. However, samples with weaker Ct values (i.e., => 35) showed 54% concordance, suggesting potential false negatives or false positives in RT-LAMP or RT-qPCR results, respectively.\n\nOverall comparative assessment showed that RT-LAMP assay showed strong sensitivity and specificity and can be used as an alternative strategy for rapid COVID-19 testing. Hence, based on fast processing time, minimal risk of specimens transfer and utilizing available resources, LAMP based detection of COVID-19 is strongly advocated especially for developing countries.","rel_num_authors":9,"rel_authors":[{"author_name":"Farhan Haq Sr.","author_inst":"COMSATS University Islamabad"},{"author_name":"Salmaan Sharif Sr.","author_inst":"National Institute of Health"},{"author_name":"Adnan Khurshid Sr.","author_inst":"National Institute of Health, Islamabad"},{"author_name":"Imran Shabbir Sr.","author_inst":"International Islamic University, Islamabad"},{"author_name":"Muhammad Salman Sr.","author_inst":"National Institute of Health, Islamabad"},{"author_name":"Nazish Badar Sr.","author_inst":"National Institute of Health, Islamabad"},{"author_name":"Aamir Ikram III","author_inst":"National Institute of Health, Islamabad"},{"author_name":"Abdul Ahad Sr.","author_inst":"National Institute of Health, Islamabad"},{"author_name":"Muhammad Faraz Malik Sr.","author_inst":"COMSATS University Islamabad"},{"author_name":"Jonathan Kramer-Feldman","author_inst":"University of California San Francisco"},{"author_name":"Shahryar Rahdari","author_inst":"University of California San Francisco"},{"author_name":"Doug MacIntosh","author_inst":"San Francisco State University"},{"author_name":"Katherine Nicholson","author_inst":"San Francisco State University"},{"author_name":"Jonathan Im","author_inst":"University of California San Francisco"},{"author_name":"Diane Havlir","author_inst":"University of California San Francisco; Zuckerberg San Francisco General Hospital"},{"author_name":"Bryan Greenhouse","author_inst":"University of California San Francisco; Zuckerberg San Francisco General Hospital"},{"author_name":"Leonid Chindelevitch","author_inst":"Simon Fraser University"},{"author_name":"Yarin Gal","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"Jan Kulveit","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"C\u00e9sar R. Gonz\u00e1lez-Bonilla","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Concepci\u00f3n Grajales-Mu\u00f1iz","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"V\u00edctor H. Borja-Aburto","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Gisela Barrera-Badillo","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Susana L\u00f3pez","author_inst":"Instituto de Biotecnologia\/UNAM"},{"author_name":"Luc\u00eda Hern\u00e1ndez-Rivas","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Rogelio P\u00e9rez-Padilla","author_inst":"Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias Ismael Cos\u00edo Villegas"},{"author_name":"Irma L\u00f3pez Mart\u00ednez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Santiago Avila-Rios","author_inst":"National Institute of Respiratory Diseases"},{"author_name":"Guillermo Ruiz-Palacios","author_inst":"Department of Infectious Diseases. Instituto Nacional de Ciencias M\u00e9dicas y Nutrici\u00f3n Salvador Zubir\u00e1n"},{"author_name":"Jose Ernesto Ramirez-Gonzalez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Carlos Federico Arias","author_inst":"Instituto de Biotecnolog\u00eda\/UNAM"}],"version":"1","license":"cc_no","type":"new results","category":"molecular biology"},{"rel_doi":"10.1101\/2020.05.28.118729","rel_title":"Expansion of SARS-CoV-2-specific Antibody-secreting Cells and Generation of Neutralizing Antibodies in Hospitalized COVID-19 Patients","rel_date":"2020-05-29","rel_site":"bioRxiv","rel_link":"https:\/\/biorxiv.org\/cgi\/content\/short\/2020.05.28.118729","rel_abs":"Coronavirus disease 2019 (COVID-19), caused by severe acute respiratory syndrome coronavirus 2 (SARS-CoV-2), emerged in late 2019 and has since become a global pandemic. Pathogen-specific antibodies are typically a major predictor of protective immunity, yet B cell and antibody responses during COVID-19 are not fully understood. Here, we analyzed antibody-secreting cell (ASC) and antibody responses in twenty hospitalized COVID-19 patients. The patients exhibited typical symptoms of COVID-19, and presented with reduced lymphocyte numbers and increased T cell and B cell activation. Importantly, we detected an expansion of SARS-CoV-2 nucleocapsid protein-specific ASCs in all twenty COVID-19 patients using a multicolor FluoroSpot assay. Out of the 20 patients, 16 had developed SARS-CoV-2-neutralizing antibodies by the time of inclusion in the study. SARS-CoV-2-specific IgA, IgG and IgM antibody levels positively correlated with SARS-CoV-2-neutralizing antibody titers, suggesting that SARS-CoV-2-specific antibody levels may reflect the titers of neutralizing antibodies in COVID-19 patients during the acute phase of infection. Lastly, we showed that interleukin 6 (IL-6) and C-reactive protein (CRP) concentrations were higher in serum of patients who were hospitalized for longer, supporting the recent observations that IL-6 and CRP could be used to predict COVID-19 severity. Altogether, this study constitutes a detailed description of clinical and immunological parameters in twenty COVID-19 patients, with a focus on B cell and antibody responses, and provides tools to study immune responses to SARS-CoV-2 infection and vaccination.","rel_num_authors":16,"rel_authors":[{"author_name":"Renata Varnait\u0117","author_inst":"Center for Infectious Medicine, ANA Futura, Department of Medicine Huddinge, Karolinska Institutet, Stockholm, Sweden."},{"author_name":"Marina Garc\u00eda","author_inst":"Center for Infectious Medicine, ANA Futura, Department of Medicine Huddinge, Karolinska Institutet, Stockholm, Sweden."},{"author_name":"Hedvig Glans","author_inst":"Department of Infectious Diseases, Karolinska University Hospital, Stockholm, Sweden."},{"author_name":"Kimia T Maleki","author_inst":"Center for Infectious Medicine, ANA Futura, Department of Medicine Huddinge, Karolinska Institutet, Stockholm, Sweden."},{"author_name":"John Tyler Sandberg","author_inst":"Center for Infectious Medicine, ANA Futura, Department of Medicine Huddinge, Karolinska Institutet, Stockholm, Sweden."},{"author_name":"Janne Tynell","author_inst":"Center for Infectious Medicine, ANA Futura, Department of Medicine Huddinge, Karolinska Institutet, Stockholm, Sweden."},{"author_name":"Wanda Christ","author_inst":"Center for Infectious Medicine, ANA Futura, Department of Medicine Huddinge, Karolinska Institutet, Stockholm, Sweden."},{"author_name":"Nina Lagerqvist","author_inst":"Public Health Agency of Sweden, Solna, Sweden."},{"author_name":"Hilmir Asgeirsson","author_inst":"Department of Infectious Diseases, Karolinska University Hospital, Stockholm, Sweden."},{"author_name":"Hans-Gustaf Ljunggren","author_inst":"Center for Infectious Medicine, ANA Futura, Department of Medicine Huddinge, Karolinska Institutet, Stockholm, Sweden."},{"author_name":"Gustaf Ahl\u00e9n","author_inst":"Department of Laboratory Medicine, Division of Clinical Microbiology, ANA Futura, Karolinska Institutet, Stockholm, Sweden."},{"author_name":"Lars Frelin","author_inst":"Department of Laboratory Medicine, Division of Clinical Microbiology, ANA Futura, Karolinska Institutet, Stockholm, Sweden."},{"author_name":"Matti S\u00e4llberg","author_inst":"Department of Laboratory Medicine, Division of Clinical Microbiology, ANA Futura, Karolinska Institutet, Stockholm, Sweden."},{"author_name":"Kim Blom","author_inst":"Center for Infectious Medicine, ANA Futura, Department of Medicine Huddinge, Karolinska Institutet, Stockholm, Sweden."},{"author_name":"Jonas Klingstr\u00f6m","author_inst":"Center for Infectious Medicine, ANA Futura, Department of Medicine Huddinge, Karolinska Institutet, Stockholm, Sweden."},{"author_name":"Sara Gredmark-Russ","author_inst":"Center for Infectious Medicine, ANA Futura, Department of Medicine Huddinge, Karolinska Institutet, Stockholm, Sweden."},{"author_name":"Leonid Chindelevitch","author_inst":"Simon Fraser University"},{"author_name":"Yarin Gal","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"Jan Kulveit","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"C\u00e9sar R. Gonz\u00e1lez-Bonilla","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Concepci\u00f3n Grajales-Mu\u00f1iz","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"V\u00edctor H. Borja-Aburto","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Gisela Barrera-Badillo","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Susana L\u00f3pez","author_inst":"Instituto de Biotecnologia\/UNAM"},{"author_name":"Luc\u00eda Hern\u00e1ndez-Rivas","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Rogelio P\u00e9rez-Padilla","author_inst":"Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias Ismael Cos\u00edo Villegas"},{"author_name":"Irma L\u00f3pez Mart\u00ednez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Santiago Avila-Rios","author_inst":"National Institute of Respiratory Diseases"},{"author_name":"Guillermo Ruiz-Palacios","author_inst":"Department of Infectious Diseases. Instituto Nacional de Ciencias M\u00e9dicas y Nutrici\u00f3n Salvador Zubir\u00e1n"},{"author_name":"Jose Ernesto Ramirez-Gonzalez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Carlos Federico Arias","author_inst":"Instituto de Biotecnolog\u00eda\/UNAM"}],"version":"1","license":"cc_no","type":"new results","category":"immunology"},{"rel_doi":"10.1101\/2020.05.29.109702","rel_title":"SYBR Green-based one-step qRT-PCR for the detection of SARS-CoV-2 RNA in saliva","rel_date":"2020-05-29","rel_site":"bioRxiv","rel_link":"https:\/\/biorxiv.org\/cgi\/content\/short\/2020.05.29.109702","rel_abs":"We describe our efforts at developing a one-step quantitative reverse-transcription (qRT)-PCR protocol to detect severe acute respiratory syndrome coronavirus 2 (SARS-CoV-2) RNA directly from saliva samples, without RNA purification. We find that both heat and the presence of saliva impairs the ability to detect synthetic SARS-CoV-2 RNA. Buffer composition (for saliva dilution) was also crucial to effective PCR detection. Using the SG2 primer pair, designed by Sigma-Aldrich, we were able to detect the equivalent of 1.7x106 viral copies per mL of saliva after heat inactivation; approximately equivalent to the median viral load in symptomatic patients. This would make our assay potentially useful for rapid detection of high-shedding infected individuals. We also provide a comparison of the PCR efficiency and specificity, which varied considerably, across 9 reported primer pairs for SARS-CoV-2 detection. Primer pairs SG2 and CCDC-N showed highest specificity and PCR efficiency. Finally, we provide an alternate primer pair to use as a positive control for human RNA detection in SARS-CoV-2 assays, as we found that the widely used US CDC primers (targeting human RPP30) do not span an exon-exon junction and therefore does not provide an adequate control for the reverse transcription reaction.","rel_num_authors":8,"rel_authors":[{"author_name":"Diep R Ganguly","author_inst":"The Australian National University"},{"author_name":"Sarah Rottet","author_inst":"The Australian National University"},{"author_name":"Suyan Yee","author_inst":"The Australian National University"},{"author_name":"Wei Yih Hee","author_inst":"The Australian National University"},{"author_name":"Aaron B Smith","author_inst":"The Australian National University"},{"author_name":"Nay Chi Khin","author_inst":"The Australian National University"},{"author_name":"Tony Millar","author_inst":"Australian National University"},{"author_name":"Aude Fahrer","author_inst":"Australian National University"},{"author_name":"Hilmir Asgeirsson","author_inst":"Department of Infectious Diseases, Karolinska University Hospital, Stockholm, Sweden."},{"author_name":"Hans-Gustaf Ljunggren","author_inst":"Center for Infectious Medicine, ANA Futura, Department of Medicine Huddinge, Karolinska Institutet, Stockholm, Sweden."},{"author_name":"Gustaf Ahl\u00e9n","author_inst":"Department of Laboratory Medicine, Division of Clinical Microbiology, ANA Futura, Karolinska Institutet, Stockholm, Sweden."},{"author_name":"Lars Frelin","author_inst":"Department of Laboratory Medicine, Division of Clinical Microbiology, ANA Futura, Karolinska Institutet, Stockholm, Sweden."},{"author_name":"Matti S\u00e4llberg","author_inst":"Department of Laboratory Medicine, Division of Clinical Microbiology, ANA Futura, Karolinska Institutet, Stockholm, Sweden."},{"author_name":"Kim Blom","author_inst":"Center for Infectious Medicine, ANA Futura, Department of Medicine Huddinge, Karolinska Institutet, Stockholm, Sweden."},{"author_name":"Jonas Klingstr\u00f6m","author_inst":"Center for Infectious Medicine, ANA Futura, Department of Medicine Huddinge, Karolinska Institutet, Stockholm, Sweden."},{"author_name":"Sara Gredmark-Russ","author_inst":"Center for Infectious Medicine, ANA Futura, Department of Medicine Huddinge, Karolinska Institutet, Stockholm, Sweden."},{"author_name":"Leonid Chindelevitch","author_inst":"Simon Fraser University"},{"author_name":"Yarin Gal","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"Jan Kulveit","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"C\u00e9sar R. Gonz\u00e1lez-Bonilla","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Concepci\u00f3n Grajales-Mu\u00f1iz","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"V\u00edctor H. Borja-Aburto","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Gisela Barrera-Badillo","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Susana L\u00f3pez","author_inst":"Instituto de Biotecnologia\/UNAM"},{"author_name":"Luc\u00eda Hern\u00e1ndez-Rivas","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Rogelio P\u00e9rez-Padilla","author_inst":"Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias Ismael Cos\u00edo Villegas"},{"author_name":"Irma L\u00f3pez Mart\u00ednez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Santiago Avila-Rios","author_inst":"National Institute of Respiratory Diseases"},{"author_name":"Guillermo Ruiz-Palacios","author_inst":"Department of Infectious Diseases. Instituto Nacional de Ciencias M\u00e9dicas y Nutrici\u00f3n Salvador Zubir\u00e1n"},{"author_name":"Jose Ernesto Ramirez-Gonzalez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Carlos Federico Arias","author_inst":"Instituto de Biotecnolog\u00eda\/UNAM"}],"version":"1","license":"cc_by_nc_nd","type":"new results","category":"molecular biology"},{"rel_doi":"10.1101\/2020.05.29.122358","rel_title":"Comparison Of Different Kits For SARS-CoV-2 RNA Extraction Marketed In Brazil","rel_date":"2020-05-29","rel_site":"bioRxiv","rel_link":"https:\/\/biorxiv.org\/cgi\/content\/short\/2020.05.29.122358","rel_abs":"December 2019 marked the begining of the greatest pandemic since Spanish Flu, the disease named Covid-19 that cause severe pneumonia. Until May 19, 2020 more than 4 million and 700 thousand cases were oficially notified with about 316 thousand deaths. Etiological agent of the disease was identified as being a new coronavirus, Severe acute respiratory syndrome-related coronavirus (SARS-CoV-2). In this study we compared four different manual methods for RNA isolation and purification for detection of SARS-CoV-2 through qRT-PCR, as well as the extraction quality itself through detection of RNAse P. Magnetic beads-based (MagMax) and silica column-based (Biopur(R)) methods presented the better performances. Concerning to the mean delay in CT values when compared to MagMax, TRIzol, Biopur(R) and EasyExtract presented 0,39, 0,95 and 5,23 respectively. Agreement between positive and negative results of different methods when compared with the one with better performance MagMax was 94,44% for silica column-based method (Biopur(R)), 88,89% for phenol-chroloform-based method (TRIzol) and 77,78% for EasyExtract. We aimed to evaluate how reliable each method is for diagnostic purposes and to propose alternatives when usual methods are not available. In this regard, magnectic beads and silica column-based methods are convenient and reliable choices and phenol-chloroform-based method could also be chosen as an alternative.","rel_num_authors":11,"rel_authors":[{"author_name":"Ana Karolina Antunes Eisen","author_inst":"Universidade Feevale"},{"author_name":"Meriane Demoliner","author_inst":"Universidade Feevale"},{"author_name":"Juliana Schons Gularte","author_inst":"Universidade Feevale"},{"author_name":"Alana Witt Hansen","author_inst":"Universidade Feevale"},{"author_name":"Karoline Schallenberger","author_inst":"Universidade Feevale"},{"author_name":"Larissa Mallmann","author_inst":"Universidade Feevale"},{"author_name":"Bruna Saraiva Hermann","author_inst":"Universidade Feevale"},{"author_name":"Fagner Henrique Heldt","author_inst":"Universidade Feevale"},{"author_name":"Paula Rodrigues de Almeida","author_inst":"Universidade Feevale"},{"author_name":"Juliane Deise Fleck","author_inst":"Universidade Feevale"},{"author_name":"Fernando Rosado Spilki","author_inst":"Universidade Feevale"},{"author_name":"Lars Frelin","author_inst":"Department of Laboratory Medicine, Division of Clinical Microbiology, ANA Futura, Karolinska Institutet, Stockholm, Sweden."},{"author_name":"Matti S\u00e4llberg","author_inst":"Department of Laboratory Medicine, Division of Clinical Microbiology, ANA Futura, Karolinska Institutet, Stockholm, Sweden."},{"author_name":"Kim Blom","author_inst":"Center for Infectious Medicine, ANA Futura, Department of Medicine Huddinge, Karolinska Institutet, Stockholm, Sweden."},{"author_name":"Jonas Klingstr\u00f6m","author_inst":"Center for Infectious Medicine, ANA Futura, Department of Medicine Huddinge, Karolinska Institutet, Stockholm, Sweden."},{"author_name":"Sara Gredmark-Russ","author_inst":"Center for Infectious Medicine, ANA Futura, Department of Medicine Huddinge, Karolinska Institutet, Stockholm, Sweden."},{"author_name":"Leonid Chindelevitch","author_inst":"Simon Fraser University"},{"author_name":"Yarin Gal","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"Jan Kulveit","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"C\u00e9sar R. Gonz\u00e1lez-Bonilla","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Concepci\u00f3n Grajales-Mu\u00f1iz","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"V\u00edctor H. Borja-Aburto","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Gisela Barrera-Badillo","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Susana L\u00f3pez","author_inst":"Instituto de Biotecnologia\/UNAM"},{"author_name":"Luc\u00eda Hern\u00e1ndez-Rivas","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Rogelio P\u00e9rez-Padilla","author_inst":"Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias Ismael Cos\u00edo Villegas"},{"author_name":"Irma L\u00f3pez Mart\u00ednez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Santiago Avila-Rios","author_inst":"National Institute of Respiratory Diseases"},{"author_name":"Guillermo Ruiz-Palacios","author_inst":"Department of Infectious Diseases. Instituto Nacional de Ciencias M\u00e9dicas y Nutrici\u00f3n Salvador Zubir\u00e1n"},{"author_name":"Jose Ernesto Ramirez-Gonzalez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Carlos Federico Arias","author_inst":"Instituto de Biotecnolog\u00eda\/UNAM"}],"version":"1","license":"cc_by_nc_nd","type":"new results","category":"molecular biology"},{"rel_doi":"10.1101\/2020.05.28.20116301","rel_title":"Early Impact of COVID-19 on Individuals with Eating Disorders: A survey of ~1000 Individuals in the United States and the Netherlands","rel_date":"2020-05-29","rel_site":"medRxiv","rel_link":"https:\/\/medrxiv.org\/cgi\/content\/short\/2020.05.28.20116301","rel_abs":"We received rapid ethical permission to evaluate the early impact of COVID-19 on people with eating disorders. Participants in the United States (US, N=511) and the Netherlands (NL, N=510), recruited through ongoing studies and social media, completed an online baseline survey that included both quantitative measures and free-text responses assessing the impact of COVID-19 on situational circumstances, eating disorder symptoms, eating disorder treatment, and general well-being. Results revealed strong and wide-ranging effects on eating disorder concerns and illness behaviors that were consistent with diagnoses. Participants with anorexia nervosa (US 62% of sample; NL 69%) reported increased restriction and fears about being able to find foods consistent with their meal plan. Individuals with bulimia nervosa and binge-eating disorder (US 30% of sample; NL 15%) reported increases in their binge-eating episodes and urges to binge. Respondents noted marked increases in anxiety since 2019 and reported greater concerns about the impact of COVID-19 on their mental health than physical health. Although many participants acknowledged and appreciated the transition to telehealth, limitations of this treatment modality for this population were raised. Individuals with past histories of eating disorders noted concerns about relapse related to COVID-19 circumstances. Encouragingly, respondents also noted positive effects including greater connection with family, more time for self-care, and motivation to recover.","rel_num_authors":10,"rel_authors":[{"author_name":"Jet D. Termorshuizen","author_inst":"Karolinska Institutet"},{"author_name":"Hunna J. Watson","author_inst":"University of North Carolina at Chapel Hill"},{"author_name":"Laura M. Thornton","author_inst":"University of North Carolina at Chapel Hill"},{"author_name":"Stina Borg","author_inst":"Karolinska Institutet"},{"author_name":"Rachael E. Flatt","author_inst":"University of North Carolina at Chapel Hill"},{"author_name":"Casey M. MacDermod","author_inst":"University of North Carolina at Chapel Hill"},{"author_name":"Lauren E. Harper","author_inst":"University of North Carolina at Chapel Hill"},{"author_name":"Eric F. van Furth","author_inst":"Leiden University Medical Center"},{"author_name":"Christine M. Peat","author_inst":"University of North Carolina at Chapel Hill"},{"author_name":"Cynthia M. Bulik","author_inst":"University of North Carolina at Chapel Hill"},{"author_name":"Fernando Rosado Spilki","author_inst":"Universidade Feevale"},{"author_name":"Lars Frelin","author_inst":"Department of Laboratory Medicine, Division of Clinical Microbiology, ANA Futura, Karolinska Institutet, Stockholm, Sweden."},{"author_name":"Matti S\u00e4llberg","author_inst":"Department of Laboratory Medicine, Division of Clinical Microbiology, ANA Futura, Karolinska Institutet, Stockholm, Sweden."},{"author_name":"Kim Blom","author_inst":"Center for Infectious Medicine, ANA Futura, Department of Medicine Huddinge, Karolinska Institutet, Stockholm, Sweden."},{"author_name":"Jonas Klingstr\u00f6m","author_inst":"Center for Infectious Medicine, ANA Futura, Department of Medicine Huddinge, Karolinska Institutet, Stockholm, Sweden."},{"author_name":"Sara Gredmark-Russ","author_inst":"Center for Infectious Medicine, ANA Futura, Department of Medicine Huddinge, Karolinska Institutet, Stockholm, Sweden."},{"author_name":"Leonid Chindelevitch","author_inst":"Simon Fraser University"},{"author_name":"Yarin Gal","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"Jan Kulveit","author_inst":"University of Oxford"},{"author_name":"C\u00e9sar R. Gonz\u00e1lez-Bonilla","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Concepci\u00f3n Grajales-Mu\u00f1iz","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"V\u00edctor H. Borja-Aburto","author_inst":"Instituto Mexicano del Seguro Social"},{"author_name":"Gisela Barrera-Badillo","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Susana L\u00f3pez","author_inst":"Instituto de Biotecnologia\/UNAM"},{"author_name":"Luc\u00eda Hern\u00e1ndez-Rivas","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Rogelio P\u00e9rez-Padilla","author_inst":"Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias Ismael Cos\u00edo Villegas"},{"author_name":"Irma L\u00f3pez Mart\u00ednez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Santiago Avila-Rios","author_inst":"National Institute of Respiratory Diseases"},{"author_name":"Guillermo Ruiz-Palacios","author_inst":"Department of Infectious Diseases. Instituto Nacional de Ciencias M\u00e9dicas y Nutrici\u00f3n Salvador Zubir\u00e1n"},{"author_name":"Jose Ernesto Ramirez-Gonzalez","author_inst":"Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos"},{"author_name":"Carlos Federico Arias","author_inst":"Instituto de Biotecnolog\u00eda\/UNAM"}],"version":"1","license":"cc_no","type":"PUBLISHAHEADOFPRINT","category":"psychiatry and clinical psychology"}]}



